<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<compendium>
  <version>1.0.4</version>
  <shapes zeroItemText="Вы пока ещё не знаете ни одной Формы!">
    <shape id="Projectile">
      <name>Снаряд</name>
      <desc>Вы можете сфокусировать свою волю в концентрированный шар, который можно метнуть вперёд. Полёт снаряда длится 5 секунд или до тех пор, пока он не врежется во что-нибудь. По умолчанию снаряд проходит сквозь воду и полые блоки типа травы (через которые может пройти игрок), если только вы не модифицируете его специально чтобы он сталкивался с этими блоками.</desc>
      <modifiedBy>SPEED,GRAVITY,BOUNCE,DURATION,PIERCING,TARGET_NONSOLID_BLOCKS</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Channel">
      <name>Потоковое</name>
      <desc>Благодаря сильной концентрации маг может поддерживать поток магии. Это полезно для таких заклинаний, как "Телекинез", "Исцеление", "Притяжение" и "Шторм".</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Beam">
      <name>Луч</name>
      <desc>Переход от Потокового заклинания к Лучу не требует особых умственных усилий. А вот степень напряжения - это уже другая история. Луч - это гораздо более контролируемая версия Потокового заклинания.</desc>
      <modifiedBy>RANGE,TARGET_NONSOLID_BLOCKS</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Self">
      <name>На себя</name>
      <desc>Одна из самых простых форм применения магии - это применение магии к себе. Расстояние невелико и цель готова. Остается только надеяться, что вы случайно не подожжете себя...</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Touch">
      <name>Касание</name>
      <desc>Просто окутайте руку магией и протяните её. Касание - очень короткодействующая форма; оно не выделяет блоки. Чтобы применить Касание, нужно почти подойти к блоку в упор.</desc>
      <modifiedBy>TARGET_NONSOLID_BLOCKS</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Zone">
      <name>Зона</name>
      <desc>Вы научились концентрировать свою волю на эффекте в области, который сохраняется в течение некоторого времени.</desc>
      <modifiedBy>RADIUS,GRAVITY,DURATION</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="AoE">
      <name>Эффект по площади</name>
      <desc>Оно же "AoE" (Area of Effect) - эффект заклинания по площади. Зарядив своё заклинание, вы можете придать ему форму взрыва, который расходится во все стороны от его источника. Если применить Гравитацию, то AoE будет искать блоки внизу для применения эффекта. Это полезно для уменьшения горы или холма без изменения его естественной формы, а также для многих других целей. Заклинание AoE не действует на заклинателя.</desc>
      <modifiedBy>RADIUS,GRAVITY</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Chain">
      <name>Цепь</name>
      <desc>Вы можете превратить свою магию во взрыв, который перепрыгивает от одной цели к другой. Цепь по умолчанию содержит 8 встроенных компонентов типа "Касание" (с увеличенным радиусом действия - примерно 8 блоков), поэтому нет необходимости добавлять дополнительные ступени; хотя при желании можно использовать, например, "Снаряд", чтобы начать цепной эффект в другом месте. Заклинание "Цепь" не может воздействовать на заклинателя. Дальность прыжка от цели к цели можно увеличить с помощью модификатора #5Дальность#0, а количество прыжков - с помощью эффектов #5Срабатывания#0 - т.н. "проки" (Procs).</desc>
      <modifiedBy>RANGE,PROCS</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Rune">
      <name>Руна</name>
      <desc>Вы можете создать на земле руну, пропитанную магией, которая при срабатывании может накладывать мощные баффы... или смертельные ловушки.</desc>
      <modifiedBy>PROCS,TARGET_NONSOLID_BLOCKS</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Glyph">
      <name>Символ</name>
      <desc>Вы можете создать в воздухе Символ, пропитанный магией, и активировать это заклинание позднее.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Contingency_Fall">
      <name>Условие: Падение</name>
      <desc>Вы придумали форму заклинания, которое срабатывает при падении за мгновение до удара о землю. !d О гравитация, ты бессердечна...</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Contingency_Damage">
      <name>Условие: Урон</name>
      <desc>Вам удалось создать заклинание, которое срабатывает только тогда, когда вы получаете урон. !d Ну что ж, значит, "око за око"!</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Contingency_Fire">
      <name>Условие: Огонь</name>
      <desc>После некоторых раздумий, вы всё же решили, что вам не нравится быть в огне... всё же это не безопасно, да и окружающие не поймут. Для этого вы создали заклинание, которое будет срабатывать, когда вы загоритесь.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Contingency_Health">
      <name>Условие: Здоровье</name>
      <desc>Какую бы модную экипировку не выбрал волшебник, нож между лопаток никак не будет сочетаться с его стилем... Вам кажется, что вы нашли способ несколько обезопасить себя. По крайней мере, один нож вы точно переживёте. !d Это условие срабатывает, когда ваше здоровье меньше или равно 25% от максимального.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Contingency_Death">
      <name>Условие: Смерть</name>
      <desc>Ты можешь поймать меня, но за те несколько секунд, которые тебе потребуются, у меня будет достаточно времени, чтобы убедиться, что ты отправишься со мной.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Binding">
      <name>Привязка</name>
      <desc>Вы можете создавать твёрдые предметы из ничего! Эта форма позволяет связать инструменты с собой, но они вытянут постоянное количество маны, а также дополнительную ману, вместо изнашивания прочности. Если выбросить инструмент (по умолчанию клавиша 'q'), то он будет отвязан.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
      <relatedEntries>bindingCatalyst@0,bindingCatalyst@1,bindingCatalyst@2,bindingCatalyst@3,bindingCatalyst@4,bindingCatalyst@5</relatedEntries>
    </shape>
    <shape id="Wall">
      <name>Стена</name>
      <desc>Перед вами может появиться стена. Она будет проходить перпендикулярно текущему направлению. Стены функционируют аналогично "Зонам", но имеют другой форм-фактор. Стены также быстрее применяют свои эффекты.</desc>
      <modifiedBy>RADIUS,GRAVITY,DURATION</modifiedBy>
    </shape>
    <shape id="Wave">
      <name>Волна</name>
      <desc>Проецирует перед собой волну магии, которая несётся вперёд, применяя свой эффект ко всему, что находится на её пути.</desc>
      <modifiedBy>RADIUS,DURATION,SPEED,GRAVITY,PIERCING</modifiedBy>
    </shape>
  </shapes>
  <components zeroItemText="Вы пока ещё не знаете ни одного Компонента!">
    <component id="PhysicalDamage">
      <name>Физический урон</name>
      <desc>Часто молодой маг начинает своё обучение с практики физической силы, хотя этого может даже не замечать. Он может шлёпнуть линейкой по затылку своего коллегу соседней парты... Компонент "Сила" - это тип физического урона, но он не пробивает броню.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="MagicDamage">
      <name>Урон магией</name>
      <desc>Магический урон отличается от физического тем, что он обходит многие виды брони и атакует непосредственно ауру цели, которая может быть очень разрушительной, или вообще фатальной. Такой урон делает Призванных и Очарованных существ особенно уязвимыми, заставляя их получать тройной урон.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="FrostDamage">
      <name>Урон холодом</name>
      <desc>Многие недооценивают силу мороза. Пробирающий до костей холод способен проходить через многие доспехи, а против обитателей Незера мороз просто разрушителен. Урон от мороза также накладывает кратковременный эффект Замедления.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="LightningDamage">
      <name>Урон электричеством</name>
      <desc>Я протянул руки перед собой, и с громким треском по небу пронеслась ослепительная молния. Его металлические доспехи стали молниеотводом, притягивая к себе разряды энергии. Электричество наносит огромный урон, но требует больших затрат маны.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="LightningStrike">
      <name>Удар молнии</name>
      <desc>Я сразу же усовершенствовал своё мастерство владения электричеством. Теперь мне не нужно довольствоваться ничтожными разрядами - теперь я могу вызывать целые молнии!</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="FireDamage">
      <name>Урон огнём</name>
      <desc>Одним словом я высвободил свою волю, и огонь вырвался наружу, испепеляя всё на своём пути. Урон, наносимый огнём, очень силён, но многие обитатели Незера невосприимчивы к его воздействию.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Ignition">
      <name>Воспламенение</name>
      <desc>Многие маги воспринимают огонь как разрушительную, деструктивную силу, и это действительно так. Но многие ли слышали звук огня и знают, как разжечь печь, костёр или свечу?</desc>
      <modifiedBy>DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Explosion">
      <name>Взрыв</name>
      <desc>Это звуки рушащихся вражеских крепостей. Все их силы - разбиты вдребезги. С этим заклинанием ваша разрушительная сила наконец-то станет неоспоримой.</desc>
      <modifiedBy>MINING_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Forge">
      <name>Горн</name>
      <desc>Вы обрели тонкий контроль над огнём и можете использовать его для воздействия на руды, прямо на месте раскопок, не сжигая их дотла.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="MeltArmor">
      <name>Плавление доспехов</name>
      <desc>Вы достигли величайшего мастерства в обращении со стихией огня, что теперь способны фокусировать её прямо на доспехи противника, чтобы быстро расплавить и уничтожить их магическим пламенем.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Blind">
      <name>Ослепление</name>
      <desc>Бросить огненный шар в Тёмных Магов - это здорово. А если сделать так, чтобы они ещё и не могли видеть, чтобы нанести ответный удар - ещё лучше.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
      <relatedEntries>rituals_overview</relatedEntries>
    </component>
    <component id="Freeze">
      <name>Окоченение</name>
      <desc>Эйра глубоко вздохнула и открыла глаза. Шапки гор блестели белым снегом, и всё вокруг покрывал пронизывающий мороз. Вода превратилась в лёд. Враги двигались ползком. Идеально.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Knockback">
      <name>Отбрасывание</name>
      <desc>Не многие маги хотят находиться в зоне ближнего боя. Данный компонент позволяет исправить ситуацию.</desc>
      <modifiedBy>VELOCITY_ADDED</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Storm">
      <name>Шторм</name>
      <desc>Тучи потемнели, начался дождь. Завыл ветер, и по небу пронеслась молния, оставив яркие вспышки в моих глазах. Гром был оглушительным. Молнии били вокруг меня в каждого противника. Напряжение от поддержания заклинания было огромным.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Deafen">
      <name>Оглушение</name>
      <desc>Создав концентрированный, высокочастотный и высокоамплитудную волну звука, вы можете временно ухудшить слух своих противников.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="AstralDistortion">
      <name>Астральное искажение</name>
      <desc>Когда я попытался шагнуть в Пустоту, граница её замерцала и, казалось, будто затвердела. Я шлёпнулся лицом о невидимую стену, чем немало позабавил других студентов. Этот эффект, похоже, полностью исключал возможность телепортации. Надо было обратить это против Эндерменов.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Fling">
      <name>Бросок</name>
      <desc>Ветер закружился под Крипером и вдруг подбросил его вверх, устремив в небо.</desc>
      <modifiedBy>VELOCITY_ADDED</modifiedBy>
    </component>
    <component id="WateryGrave">
      <name>Подводная могила</name>
      <desc>Вода словно ожила, обвилась вокруг Светлого Мага и потащила его в чёрную, сдавливающую глубину. Его друг на берегу мог лишь беспомощно наблюдать за происходящим, ведь прыжок в воду означал бы для него ту же участь.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Leap">
      <name>Высокий прыжок</name>
      <desc>Окружив себя порывами ветра, я взмыл в небо. Я удерживал ветер на протяжении всего прыжка, выпустив его восходящим потоком в тот момент, когда приземлялся, защитив себя от падения.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Regeneration">
      <name>Регенерация</name>
      <desc>Я окутал руку целебным светом и наблюдал, как все раны, вплоть до последнего синяка, медленно затягиваются на глазах.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Slowfall">
      <name>Медленное падение</name>
      <desc>Стань лёгким, как пёрышко, и прыгай без страха.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="LifeTap">
      <name>Жизнеотвод</name>
      <desc>Если маг в отчаянии и ему не хватает маны, он может подпитывать свои заклинания, используя собственную жизненную силу.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Heal">
      <name>Лечение</name>
      <desc>Затрачивая очень много силы на регенеративный эффект, маг может заживить практически любую травму. Однако это требует больших затрат маны.</desc>
      <modifiedBy>HEALING</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Slow">
      <name>Замедление</name>
      <desc>Применяя эквивалент тяжёлого магического шара на цепи, маг может значительно замедлить движения своей цели.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Hunger">
      <name>Голод</name>
      <desc>Вам когда-нибудь очень хотелось что-нибудь съесть, но не было аппетита? Не волнуйтесь, для этого было найдено волшебное решение...</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Haste">
      <name>Спешка</name>
      <desc>Окутывая ноги цели тайной магией, маг может значительно увеличить скорость передвижения.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="GravityWell">
      <name>Гравитационный колодец</name>
      <desc>Вы научились создавать локальную гравитацию под вашей целью, значительно увеличивая скорость её падения.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="LifeDrain">
      <name>Высасывание жизни</name>
      <desc>Установив зловещую связь с жизненной силой противника, вы можете перекачивать её в свою собственную, восстанавливая своё здоровье.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="RedstoneFluxDrain">
      <name>Высасывание RF энергии</name>
      <desc>Эти мерзкие киборги и футуристы получили слишком много хорошего? У них нет жизненной энергии, которую можно было бы высосать в принципе? Нет проблем! Заклинание можно адаптировать к выбранным вами типами энергии, просто подождите и посмотрите.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="RedstoneSignal">
      <name>Сигнал редстоуна</name>
      <desc>В своих путешествиях вы встретили пожилого человека, похоже, профессора. После продолжительной беседы и обмена знаниями старик согласился научить вас одному из своих особых приёмов - имитировать сигнал с помощью магии.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Dispel">
      <name>Рассеивание</name>
      <desc>Создав локальное поглощающее магическое поле, вы можете снять с цели ряд эффектов. Рассеивание также уничтожает призванных существ, изгоняя их обратно в Эфир.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Bless">
      <name>Благословение</name>
      <desc>Снятие всех эффектов может применяться часто и оно очень полезно, но повторное применение баффов часто требует больших затрат маны и времени. Наконец-то вы нашли решение - "Благословение". Это усовершенствованная версия "Рассеивания", она не только не удаляет баффы, но и усиливает их!</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Repel">
      <name>Отталкивание</name>
      <desc>Вы можете создать сингулярность в пространстве, которая, пока вы её поддерживаете, будет излучать волны силы, отталкивая врагов и отклонять стрелы от вас.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="SwiftSwim">
      <name>Быстрое плавание</name>
      <desc>Управляя водными течениями, можно гораздо быстрее перемещаться под водой.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Levitate">
      <name>Левитация</name>
      <desc>Практикуя магию воздуха, вы теперь можете удерживать себя подвешенным в нём. А с помощью небольших потоков ветра вы можете медленно перемещаться даже над водой.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="ManaDrain">
      <name>Высасывание маны</name>
      <desc>Вы можете создать паразитическую связь с аурой цели, истощая её ману и увеличивая свою собственную.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Entangle">
      <name>Путы</name>
      <desc>По вашей воли корни вырываются из земли и опутывают цель, удерживая её в полной неподвижности.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Flight">
      <name>Полёт</name>
      <desc>Произнеся одно слово, я поднялся в воздух и смешался с облаками и небом. Я летел легко, быстро и ловко. Небеса принадлежали только мне.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Saturation">
      <name>Насыщение</name>
      <desc>Между исследованиями, практикой, едой, работой и сном у магов практически нет свободного времени. Но что если устранить одну из этих причин, отнимающих время? Искусственно насытившись без необходимости в пище, вы сможете посвятить больше времени тому, что действительно важно.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="ScrambleSynapses">
      <name>Нарушение синапсов</name>
      <desc>Вы научились вмешиваться в работу нервной системы своих противников, дезориентируя и ставя их в тупик.</desc>
      <modifiedBy>DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Shield">
      <name>Щит</name>
      <desc>Вы можете призвать Тайную магию, чтобы защитить себя. Этот щит уменьшает получаемый урон. Но он не может быть активным одновременно с "Отражением".</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Reflect">
      <name>Отражение</name>
      <desc>Вы можете изменить свой "Щит" таким образом, чтобы заклинания отскакивали от него, вместо уменьшения физического урона по вам. Заклинание не может быть активировано одновременно с обычным "Щитом".</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="ChronoAnchor">
      <name>Якорь времени</name>
      <desc>Вы можете закрепить себя во времени. По истечении таймера вы переноситесь в то место, где произнесли это заклинание, а ваши здоровье, мана, перегрузка и голод возвращаются к тому состоянию, в котором они были на момент произнесения заклинания.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Charm">
      <name>Очарование</name>
      <desc>Вы можете очаровывать существ, заставляя их сражаться за вас, причём некоторые существа будут выполнять особые действия. Очарование также заставляет существ размножаться (если они способны делать это).</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Dig">
      <name>Копание</name>
      <desc>Земля рассыпается от щелчка пальцев. Для разрушения более твёрдых блоков требуется больше маны. Поначалу заклинание "Копание" эквивалентно железной кирке, но может быть улучшено с помощью модификатора #5Усиление копания#0.</desc>
      <modifiedBy>MINING_POWER,FORTUNE_LEVEL,SILKTOUCH_LEVEL</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Light">
      <name>Свет</name>
      <desc>Вы можете осветить область с помощью магии. "Свет" можно перекрасить, щёлкнув ПКМ на них красителем. Словарь руд поддерживается, что расширяет список красителей из ваших модов.</desc>
      <modifiedBy>COLOR</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Disarm">
      <name>Разоружение</name>
      <desc>Теперь, когда вы научились призывать инструменты в свою руку, это был небольшой шаг к тому, чтобы заставить других бросить то, что они держат.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Rift">
      <name>Разлом-хранилище</name>
      <desc>Вы можете разорвать пространство, открыв доступ к небольшому измерению, в котором можно хранить предметы. Разлом действует в течение 60 секунд, после чего автоматически закрывается. Больше модификаторов "Усиление баффов" дают больше пространства в хранилище. Нажмите Shift+ПКМ, чтобы закрыть Разлом.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Attract">
      <name>Притяжение</name>
      <desc>Вы создаёте вокруг себя область отрицательного давления, притягивая к себе всё живое.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Telekinesis">
      <name>Телекинез</name>
      <desc>Вы можете использовать свою магию, чтобы усилить свои мозговые волны, придав им физическую форму. Эти волны можно использовать для подтягивания предметов и опыта к точке перед вами. Прокручивая колёсико мыши во время использования заклинания, можно изменить расстояние до объекта, который находится ближе или дальше от вас.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="HarvestPlants">
      <name>Сбор урожая</name>
      <desc>Вы можете вызвать сбор урожая всех растений, листьев и цветов.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Plow">
      <name>Вспахивание</name>
      <desc>По вашей воле земля вспахивается, образуя глубокие борозды, идеальные для посадки растений.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="CreateWater">
      <name>Создать воду</name>
      <desc>Вы можете собрать влагу из воздуха в одно скопление, создав воду там, где её не было. В Незере это не работает. Можно также использовать для наполнения Котла.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Grow">
      <name>Рост</name>
      <desc>Вливание энергии в растения, равное месяцам разговоров с ними, заставит их расти быстрее.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="BanishRain">
      <name>Рассеивание дождя</name>
      <desc>Дождь, дождь, уходи. Приходи в другой раз! Кто бы мог подумать, что это слова заклинания? При использовании в соответствующем Ритуале это заклинание может наоборот вызывать дождь. Подробности см. в разделе #5Structures#0 -&gt; #5Ритуалы#0.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="WaterBreathing">
      <name>Подводное дыхание</name>
      <desc>Вы можете использовать свою магию, чтобы вытягивать кислород из воды, что позволит вам дышать как на суше и не утонуть.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Weakness">
      <name>Слабость</name>
      <desc>Вы способны рассеивать силу своих врагов, оставляя их слабыми и беспомощными.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Wither">
      <name>Увядание</name>
      <desc>Вы способны истощить, расщепить и сжечь большую часть воды (основу жизни) в организме жертвы, оставляя её не только обезвоженной, но и борющейся за выживание.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="NightVision">
      <name>Ночное зрение</name>
      <desc>Ваши знания о свете позволили вам разработать заклинание, которое позволит вам многократно усилить зрение в темноте.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="TrueSight">
      <name>Истинное зрение</name>
      <desc>Магическое зрение позволяет вам видеть вещи такими, какие они есть на самом деле. Кто знает, какие красоты... и ужасы вы откроете для себя.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Invisibility">
      <name>Невидимость</name>
      <desc>Вы можете преломлять свет вокруг себя, чтобы стать фактически невидимым.</desc>
      <modifiedBy>BUFF_POWER,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="RandomTeleport">
      <name>Случайная телепортация</name>
      <desc>Вы можете телепортировать в случайное место свою цель на небольшое расстояние.</desc>
      <modifiedBy>RANGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Blink">
      <name>Скачок</name>
      <desc>Вы можете телепортироваться вперёд на короткое расстояние, в ту сторону, куда вы повёрнуты. Скачок может телепортировать вас сквозь стены, но попытается сделать так, чтобы вы не застряли в них.</desc>
      <modifiedBy>RANGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Transplace">
      <name>Перемена мест</name>
      <desc>Ваши знания в области магии телепортации расширились. Теперь вы можете меняться местами со своей целью.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
	  <relatedEntries>rituals_overview,otherworldly_ritual</relatedEntries>
    </component>
    <component id="Mark">
      <name>Метка</name>
      <desc>Вы можете магически отметить место, к которому можно вернуться практически из любого места.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Recall">
      <name>Возврат</name>
      <desc>Вы можете настроить свою магию телепортации на оставленную вами Метку и перенести вас или вашу цель на её место.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="EnderIntervention">
      <name>Вторжение Эндера</name>
      <desc>Вы овладели магией телепортации до уровня, позволяющего преодолевать межпространственные барьеры и проникать в Незер практически из любого места.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="DivineIntervention">
      <name>Божественное вмешательство</name>
      <desc>Вы овладели магией телепортации до уровня, позволяющего преодолевать межпространственные барьеры, и можете попасть в Надземный Мир практически из любого места. Если произнести заклинание, когда вы уже находитесь в Надземном Мире, вы будете возвращены в свою кровать или на точку спавна, если кровати не существует.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Summon">
      <name>Призыв</name>
      <desc>Вы научились собирать души существ, которых вы победили в бою. Эти души можно использовать для создания заклинания, призывающего это существо для защиты. !d Чтобы призвать его, сначала создайте #5Кристальную филактерию#0.  Когда вы убьёте кого-нибудь, держа в руках пустую филактерию, она станет #9настроенной#0 на конкретное существо. Убив достаточное количество тех же существ, вы заполните филактерию. !d Во время создания заклинания надо бросить заполненную филактерию, когда это предложит Лекторий. Именно этот шаг определяет, что будет призвано данным заклинанием. !d Призванные существа не дают ни лута, ни XP, но с ними можно взаимодействовать обычным образом, например, разводить, доить коров или ездить на лошадях. Лошади - исключение из правил, касающихся предметов. Если их убить, то они будут сбрасывать сёдла и доспехи, которыми их экипировали. !l Приручаемые существа, такие как волки и кошки, автоматически приручаются к своему хозяину при вызове. !d Боссы не могут быть пойманы в филактерию в режиме Выживания/Приключения.</desc>
      <modifiedBy>DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Blizzard">
      <name>Метель</name>
      <desc>Вы научились вызывать страшную метель, которая замедляет и наносит урон всем существам в радиусе её действия. Метель имеет встроенную Форму АоЕ. Она не может быть вызвана в радиусе 5 блоков от другой существующей Метели. Изначально она наносит меньше урона, чем другие атаки, однако с помощью Модификаторов её урон увеличивается. Кроме того, она обладает уникальной способностью наносить урон чаще, чем обычные атаки. Метель наносит урон всем существам в радиусе своего действия, но она никогда не причиняет вреда своему создателю.</desc>
      <modifiedBy>RADIUS,DAMAGE,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Daylight">
      <name>Дневной свет</name>
      <desc>Вы обрели способность управлять временем. Это заклинание перемотает время на Рассвет.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="FallingStar">
      <name>Звездопад</name>
      <desc>Вы можете призвать звезду с небес, которая поразит всех существ в радиусе взрыва. При этом пострадают дружественные цели, но не сам заклинатель.  Между произнесением заклинания и ударом проходит небольшая задержка. Это заклинание не действует под землей (звезда упадет на поверхность).</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="FireRain">
      <name>Огненная буря</name>
      <desc>Вы научились вызывать ужасную Огненную Бурю, которая наносит большой урон всем существам в его радиусе. Она имеет встроенную Форму АоЕ. Огненная буря не может быть вызвана в радиусе 5 блоков от другой существующей. Изначально она наносит меньше урона, чем другие атаки, но с помощью Модификаторов её урон увеличивается. Она также обладает уникальной способностью наносить урон чаще, чем обычные атаки. Она не поджигает землю. Также она наносит урон всем существам в радиусе своего действия, кроме своего создателя.</desc>
      <modifiedBy>RADIUS,DAMAGE,DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="ManaLink">
      <name>Узы маны</name>
      <desc>Вы открыли секрет объединения своей маны с другой сущностью. Когда вы произнесёте это заклинание, ваша цель сможет использовать ваш запас маны, как свой собственный. !d Сначала цель заклинания будет использовать свою ману, а затем начнёт черпать вашу. !d Радиус действия ограничен, но может быть изменен Модификаторами по вашему желанию. Если цель покидает радиус, связь не разрывается, а временно нарушается. Когда цель вернётся в радиус, связь снова активируется и начнёт работать. Чтобы прекратить действие Уз, просто произнесите заклинание на цель ещё раз. !d Вы можете связать свою собственную ману с несколькими сущностями, также как и несколько сущностей могут быть направлены на вас.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="ConcentrateTime">
      <name>Концентрация времени</name>
      <desc>По мере приближения к познанию истинной природы Вселенной открывается секрет ускорения времени путём его концентрации в одной точке, что повлияет как на неживое, так и на живое (в некоторой степени - манипулирование временем живых существ является неизученной областью, и оно не всегда может вести себя так, как вы хотите), а величина эффекта зависит от его силы. Вы также интуитивно чувствуете, что это не истинный предел данной силы, но чтобы раскрыть её истинный потенциал, вам нужно найти подходящий катализатор - что-то, что заметно повсеместно, в каждом биоме, и всё же грозно само по себе...</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="DiluteTime">
      <name>Разжижение времени</name>
      <desc>Когда вы останавливаетесь и задумываетесь о потоке Вселенной, вы начинаете понимать его на совершенно новом уровне, что позволяет замедлить время в одной точке. Это может повлиять как на неживое, так и на живое (в некоторой степени - манипулирование временем живых существ является неизученной областью, и оно не всегда может вести себя так, как вы хотите), а величина эффекта зависит от его силы. Вы также интуитивно чувствуете, что это не истинный предел данной силы, но чтобы раскрыть её истинный потенциал, вам нужно найти подходящий катализатор - что-то, что заметно повсеместно, в каждом биоме, и всё же грозно само по себе...</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="FortifyTime">
      <name>Укрепление временем</name>
      <desc>Ваше понимание Вселенной неоспоримо, и вы можете сделать ещё один шаг в направлении своего неизбежного Восхождения. Вы достигли определённого мастерства в манипулировании миром, позволяющего привлечь его внимание к какой-либо сущности или объекту. Пока длится заклинание, мир, будучи разумным, не будет отрывать глаз от цели.</desc>
      <modifiedBy>DURATION</modifiedBy>
    </component>
    <component id="ManaShield">
      <name>Щит из маны</name>
      <desc>Ваша цель становится защищённой её же маной, что приводит к расходу 250 маны за половину поглощённого сердечка и полностью предотвращает урон.</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Moonrise">
      <name>Восход луны</name>
      <desc>Вы обрели способность управлять временем. Это заклинание перемотает время на Закат.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Drought">
      <name>Засуха</name>
      <desc>Вы применили свои знания о создании воды и обратили этот процесс. Это заклинание будет вытягивать воду из всего, на что оно попадет, опустошая водные блоки и превращая землю, траву, песчаник и мицелий в песок. Растения будут увядать, а камень превратится в булыжник.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Absorption">
      <name>Поглощение</name>
      <desc>Вы научились манипулировать своим телом, чтобы временно повысить уровень своего здоровья и боеготовности. Идеально подходит для чрезвычайных ситуаций.</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Plant">
      <name>Засеивание</name>
      <desc>Вы можете сеять семена из вашего инвентаря в землю, если условия посадки подходят. Лучше всего сочетать с AoE или другой подобной Формой для быстрой посадки.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Accelerate">
      <name>Ускорение</name>
      <desc>Это заклинание заставляет целевые блоки "тикать" быстрее (Tick или Такт - программная единица времени Minecraft, на которой основана вся игровая механика. Игровой цикл повторяется двадцать раз в секунду, поэтому такт - 1⁄20 секунды или 50 миллисекунд. Игровые сутки длятся 24000 тактов или 20 минут). !d Обратите внимание, что оно не ускоряет так называемые "tile entities" (это всякие сундуки, машины, урожай). Это заклинание лучше всего использовать в форме Луча, Стены или Зоны, так как для достижения наилучшего результата его нужно произнести несколько раз.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Drown">
      <name>Утопление</name>
      <desc>Вы можете создать воду прямо в лёгких вашей цели, в результате чего она начинает тонуть.</desc>
      <modifiedBy>DAMAGE</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Banish">
      <name>Изгнание</name>
      <desc>Вы научились манипулировать силами зла и теперь можете повергать своих врагов в пучину забвения. Однако силы зла не будут вас слушать, если только сам фрактальный мир не воспримет вас как зло.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Curse">
      <name>Проклятие</name>
      <desc>Изучая видения из фрактальных миров, вы обнаружили технику, позволяющую на некоторое время разоблачить неизвестного врага. Кроме того, побочные эффекты включают в себя снятие баффов и усиление дебаффов - это полная противоположность "Благословения".</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="WizardsAutumn">
      <desc>Вы научились концентрировать магию копания в небольшом радиусе, которая воздействует на листья. Этот компонент имеет встроенную АоЕ способность, которая может быть изменена с помощью модификаторов Радиуса. С его помощью можно, например, убирать надоедливые труднопроходимые листья в джунглях.</desc>
      <name>Осень волшебника</name>
      <modifiedBy>RADIUS</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Fury">
      <name>Ярость</name>
      <desc>Вы можете впасть в абсолютную ярость, нанося повышенный урон, двигаясь очень быстро, пассивно регенерируя здоровье и добывать ресурсы с нечеловеческой скоростью. Когда эффект заканчивается, вы на какое-то время теряете силы и должны отдохнуть.</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Nauseate">
      <name>Тошнота</name>
      <desc>Вы можете вызывать тошноту у своих врагов, временно подавляя их боевой потенциал.</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Poison">
      <name>Яд</name>
      <desc>Теперь вы можете отравлять внутренние органы своих врагов, если они восприимчивы к этому старому алхимическому трюку.</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="Appropriation">
      <name>Изъятие</name>
      <desc>Заклинание может поглотить один блок или сущность. При повторном произнесении заклинания эта сущность или блок будет помещена в указанное место.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Silence">
      <name>Немота</name>
      <desc>Вы можете заставить другого существа замолчать, на короткое время лишив его возможности произносить заклинания. Продолжительность не может быть увеличена.</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
    <component id="Shrink">
      <name>Уменьшение</name>
      <desc>Вы можете сделать себя маленьким! Когда этот эффект активен, вы становитесь физически меньше, так что можете пролезать между блоками 1x1. Благодаря небольшому весу вы падаете достаточно медленно, и приземление не причиняет вам урон. Однако весь наносимый вами урон уменьшается вдвое.</desc>
      <modifiedBy>DURATION,BUFF_POWER</modifiedBy>
    </component>
    <component id="PlaceBlock">
      <name>Размещение блока</name>
      <desc>Вы можете использовать этот компонент для размещения блоков! В сочетании с различными комбинациями Форм заклинание может быть чрезвычайно мощным. Чтобы разместить блок, нужно настроить заклинание, также иметь в инвентаре хотя бы один такой блок. Создавать их из ничего, увы, нельзя! Для настройки размещаемого блока, произнесите на нём заклинание зажав клавишу "присесть" (Shift). Вы должны "присесть" в момент применения заклинания, поэтому учитывайте это, когда используете что-то вроде формы "Снаряд". Рекомендуется не использовать AoE для размещения блоков, так как иногда это может привести к тому, чего вы не ожидаете (так как оно будет применяться ко всему в радиусе, размещая блоки снова и снова). Чтобы узнать, какой блок будет размещён заклинанием, наведите курсор мыши на него в инвентаре и зажмите "Shift".</desc>
      <modifiedBy></modifiedBy>
    </component>
  </components>
  <modifiers zeroItemText="Вы пока ещё не знаете ни одного Модификатора!">
    <modifier id="Gravity">
      <name>Гравитация</name>
      <desc>Усиливает гравитацию некоторых Форм заклинаний. Зоны и Снаряды будут подвержены влиянию гравитации. Заклинания AoE применяемые к местности будут искать подходящее место под ним на земле (это полезно, так как позволяет ему плотно прилегать к местности).</desc>
      <modifies>GRAVITY</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Bounce">
      <name>Отскок</name>
      <desc>Заставляет Форму заклинания снаряда отскакивать от поверхностей.</desc>
      <modifies>BOUNCE</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Cloaking">
      <name>Маскировка</name>
      <desc>Заклинание создаёт вокруг себя обманчивый маскирующий слой, что приводит к неспособности целей воспринять это заклинание или любые заклинания, произнесённые сразу после него.</desc>
      <modifies>CLOAKING</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Damage">
      <name>Урон</name>
      <desc>Усиливает урон, наносимый заклинаниями.</desc>
      <modifies>DAMAGE</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Healing">
      <name>Исцеление</name>
      <desc>Усиливает исцеление заклинаниями или урон, наносимый заклинаниями исцеления нежити.</desc>
      <modifies>HEALING</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="KeystoneRecognition">
      <name>Распознавание рунических шифров</name>
      <desc>Представьте себе следующую ситуацию: предприимчивый маг решил испытать новое заклинание "Копание" возле своего дома и случайно выкопал часть дома, в результате чего пропали ценные вещи и устройства. Или вот ещё: Маг вынужден сражаться вместе с союзниками, но все его заклинания - это AoE. Слишком долгое время это было постоянной проблемой, но теперь не стоит беспокоиться - с этим Модификатором заклинания будут распознаваться союзники и принадлежащие им предметы при наличии "Рунического дешифратора".</desc>
      <modifies>KEYSTONE_REC</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Speed">
      <name>Скорость</name>
      <desc>Усиливает эффекты заклинаний, изменяющих скорость, и скорость Снарядов.</desc>
      <modifies>SPEED</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Duration">
      <name>Продолжительность</name>
      <desc>Увеличивает продолжительность действия всех эффектов баффов/дебаффов, а также действия Зон.</desc>
      <modifies>DURATION</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Range">
      <name>Дальность</name>
      <desc>Увеличивает дальность действия заклинаний "Снаряд" и "Луч.</desc>
      <modifies>RANGE</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Radius">
      <name>Радиус</name>
      <desc>Увеличивает радиус действия Зон и АоЕ-заклинаний.</desc>
      <modifies>RADIUS</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="RuneProcs">
      <name>Срабатывание рун</name>
      <desc>Увеличивает количество раз, которое руна может применить свой эффект, прежде чем она уничтожится.</desc>
      <modifies>PROCS</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="VelocityAdded">
      <name>Добавление скорости</name>
      <desc>Увеличивает скорость, добавляемую частями заклинаний, такими как #5Бросок#0.</desc>
      <modifies>VELOCITY_ADDED</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="TargetNonSolid">
      <name>Цель: Нетвёрдые блоки</name>
      <desc>Позволяет заклинанию нацеливаться на нетвёрдые блоки (трава, вода, лава), а не проходить сквозь них.</desc>
      <modifies>TARGET_NONSOLID_BLOCKS</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Lunar">
      <name>Луна</name>
      <desc>Усиливает заклинания в ночное время. Чем ближе к полуночи (начиная с Заката), тем больше урона и исцеления наносит заклинание. После полуночи, по мере приближения рассвета, заклинание становится слабее. Дальность действия, Продолжительность и Радиус действия увеличиваются в зависимости от фазы луны (мощнее в полнолуние). Более мощное, чем эффект "Солнце", из-за того, что ночь длится не так долго, как день.</desc>
      <modifies>DAMAGE,HEALING,RANGE,RADIUS,DURATION</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Solar">
      <name>Солнце</name>
      <desc>Усиливает заклинание в течение дня. Чем ближе к полудню (начиная с Рассвета), тем больше урона и исцеления наносит заклинание. После полудня, с наступлением Заката, заклинание становится слабее. Дальность действия, Продолжительность и Радиус действия увеличиваются в зависимости от фазы луны (сила заклинания возрастает в новолуние).</desc>
      <modifies>DAMAGE,HEALING,RANGE,RADIUS,DURATION</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Piercing">
      <name>Пробивание</name>
      <desc>Позволяет заклинанию пробивать насквозь сущности и блоки. За каждый модификатор добавляется 2 цели. Максимум - 6.</desc>
      <modifies>PIERCING</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="MiningPower">
      <name>Усиление копания</name>
      <desc>Вы научились вкладывать больше энергии в заклинания копания. Благодаря этому они могут копать более плотные блоки, для которых потребовалась бы лучшая кирка. Каждый модификатор повышает уровень заклинания на один. Базовое заклинание "Копание" работает на уровне добычи Каменной кирки.</desc>
      <modifies>MINING_POWER</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Prosperity">
      <name>Благополучие</name>
      <desc>Вам сопутствует удача! Вы можете сделать так, чтобы заклинания копания с большей вероятностью приносили дополнительную руду, а заклинания нанесения урона с большей вероятностью заставляли врагов оставлять больше добычи. Каждый добавленный модификатор в заклинании равен одному уровню "Удача/Добыча".</desc>
      <modifies>FORTUNE_LEVEL</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Homing">
      <name>Самонаведение</name>
      <desc>Вы можете заставить свои снаряды автоматически наводиться на цель. Однако это работает только в определенном радиусе.</desc>
      <modifies>HOMING</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Lingering">
      <name>Долговременность</name>
      <desc>Вы научились делать свои заклинания продолжительными, применяя их действие в течение длительного времени, а не сразу за раз.</desc>
      <modifies>LINGERING</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="TargetPlayers">
      <name>Цель: Игроки</name>
      <desc>Вы можете сделать так, чтобы ваши заклинания применяли свои эффекты только к Игрокам, если нет других модификаторов "Цель".</desc>
      <modifies>TARGET_PLAYERS</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="TargetBlocks">
      <name>Цель: Блоки</name>
      <desc>Вы можете сделать так, чтобы ваши заклинания применяли свои эффекты только к Блокам, если нет других модификаторов "Цель".</desc>
      <modifies>TARGET_BLOCKS</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="TargetCreatures">
      <name>Цель: Существа</name>
      <desc>Вы можете сделать так, чтобы ваши заклинания применяли свои эффекты только к Существам, если нет других модификаторов "Цель".</desc>
      <modifies>TARGET_CREATURES</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="TargetMonsters">
      <name>Цель: Монстры</name>
      <desc>Вы можете сделать так, чтобы ваши заклинания применяли свои эффекты только к Монстрам, если нет других модификаторов "Цель".</desc>
      <modifies>TARGET_MONSTERS</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="BuffPower">
      <name>Усиление баффов</name>
      <desc>Вы можете вкладывать больше силы в свои баффы. Каждый добавленный Модификатор увеличивает уровень накладываемого баффа. Эффект не влияет на продолжительность.</desc>
      <modifies>BUFF_POWER</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="Dismembering">
      <name>Расчленение</name>
      <desc>Вы решили, что вам нравятся сувениры. Настолько, что вы сделали так, чтобы ваши разрушительные заклинания оставляли некоторые части тела нетронутыми. Каждый модификатор добавляет 5% к вероятности выпадения головы при победе над противником.</desc>
      <modifies>DISMEMBERING_LEVEL</modifies>
    </modifier>
    <modifier id="FeatherTouch">
      <name>Касание пером</name>
      <desc>С большой силой приходят и разбитые ценности. Вы научились быть более осторожными при произнесении заклинаний копания и реже ломать вещи. Каждый модификатор эквивалентен одному уровню заклинания "Шёлковое касание".</desc>
      <modifies>SILKTOUCH_LEVEL</modifies>
    </modifier>
  </modifiers>
  <talents zeroItemText="Вы ещё не освоили никаких талантов!">
    <talent id="AffinityGains">
      <name>Усиление сродства</name>
      <desc>Вы решили, что оттачивание знаний Стихий важнее, чем Тайная магия. Вы можете получить прибавку к усилению сродства в обмен на замедление получения магического опыта. Это постоянный эффект.</desc>
    </talent>
    <talent id="AugmentedCasting">
      <name>Улучшенное использование заклинаний</name>
      <desc>Вы поняли, как вложить в заклинание всё, что у вас есть. Все ваши заклинания стали мощнее. Длительность действия, радиус и урон увеличиваются.</desc>
    </talent>
    <talent id="ExtraSummon">
      <name>Дополнительный призыв</name>
      <desc>Зачем делать что-то самому, если можно попросить других сделать это за Вас?  Теперь вы можете получить ещё одно призванное/очарованное существо или мага-охранника (если у вас есть талант #5Помощь мага#0).</desc>
    </talent>
    <talent id="ExtraGlyphs">
      <name>Дополнительные символы</name>
      <desc>Вы обрели большой контроль над своим разумом и аурой. Теперь вы можете владеть двумя дополнительными символами для последующего использования.</desc>
    </talent>
    <talent id="MageBandI">
      <name>Помощь мага I</name>
      <desc>Ваши магические таланты произвели впечатление на других, и ваша репутация идёт впереди вас. Вы можете попросить Светлого Мага следовать за вами и охранять вас. Это засчитывается в ваш лимит "Призыва".</desc>
    </talent>
    <talent id="MageBandII">
      <name>Помощь мага II</name>
      <desc>Вы завоевали доверие других магов настолько, что они чувствуют себя в безопасности, связывая свою магию с вашей. Если вы подружитесь со Светлым Магом, он установит с вами заклинание "Узы маны".</desc>
    </talent>
    <talent id="ManaRegenI">
      <name>Регенерация маны I</name>
      <desc>Вы лучше ощущаете энергию, проходящую через вас. Ваша магия восстанавливается немного быстрее, чем обычно.</desc>
    </talent>
    <talent id="ManaRegenII">
      <name>Регенерация маны II</name>
      <desc>Вы лучше воспринимаете энергию, проходящую через вас. Ваша мана восстанавливается быстрее, чем обычно. Эффект заменяет "Регенерация маны I".</desc>
    </talent>
    <talent id="ManaRegenIII">
      <name>Регенерация маны III</name>
      <desc>Вы лучше воспринимаете энергию, проходящую через вас. Ваша мана восстанавливается гораздо быстрее, чем обычно. Эффект заменяет "Регенерация маны II".</desc>
    </talent>
    <talent id="SpellMotion">
      <name>Заклинание в движении</name>
      <desc>Вы поняли, что движение - это жизнь. Вы научились двигаться с обычной скоростью во время прочтения заклинания.</desc>
    </talent>
    <talent id="ExtraGlyphs">
      <name>Дополнительные символы</name>
      <desc>Вы обрели способность отслеживать ещё один символ. Вы полагаете, что это связано с тем, как магия изменяет ваше восприятие мест. Или улучшает память.</desc>
    </talent>
    <talent id="ManaCapacityI">
      <name>Ёмкость Маны I</name>
      <desc>Вы лучше воспринимаете окружающий мир. Ваша вместимость маны немного увеличивается.</desc>
    </talent>
    <talent id="ManaCapacityII">
      <name>Ёмкость Маны II</name>
      <desc>Вы стали ещё лучше ориентироваться в окружающем мире. Ваша вместимость маны заметно увеличивается.</desc>
    </talent>
    <talent id="ManaCapacityIII">
      <name>Ёмкость Маны III</name>
      <desc>Вы гораздо лучше воспринимаете окружающий мир. Ваша вместимость маны значительно увеличивается.</desc>
    </talent>
    <talent id="Colour">
      <name>Цвет</name>
      <desc>Этот модификатор позволяет изменять цвет частиц заклинания. Хотите зелёные огненные шары? Сделайте их! Цвет определяется красителем, который вы бросаете в процессе создания заклинания. Принимается любой, независимо от того, что предлагает Лекторий.</desc>
    </talent>
  </talents>
  <items>
    <item id="resources">
      <name>Ресурсы AM</name>
      <desc>Ars Magica добавляет в игру несколько новых ресурсов, которые необходимо собирать и перерабатывать.</desc>
      <subitem id="itemOre@0">
        <name>Винтеумная пыль</name>
        <desc>Обнаруженная в маленькой деревушке, где Крипер разрушил заброшенный колодец. Винтеумная руда быстро превратилась в ценный магический порошок, обработанный в печи.</desc>
        <relatedEntries>ores@0,calefactor,vinteumTorch</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@1">
        <name>Арканитовая смесь</name>
        <desc>Состав материалов из нескольких миров. Это базовый ресурс, необходимый для получения #5Арканитового пепла#0.</desc>
        <relatedEntries>itemOre@2,calefactor</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@2">
        <name>Арканитовый пепел</name>
        <desc>Созданный путём сжигания в печи #5Арканитовой смеси#0. Арканитовый пепел способен накапливать "эфириум", что сделало его лучшим проводником для магического оборудования.</desc>
        <relatedEntries>itemOre@1,calefactor</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@3">
        <name>Очищенная винтеумная пыль</name>
        <desc>Добавив #5Арканитовый пепел#0 для усиления магических свойств, а также #5Звездоцвет#0 в качестве катализатора и #5Пустынную звезду#0 для высвобождения нестабильности, можно перевести Винтеумную пыль в очищенное состояние с гораздо большей ёмкостью для эфириума.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@4">
        <name>Химерит</name>
        <desc>Способный переходить в любой цвет и находиться в постоянно меняющемся состоянии, Химерит используется в заклинаниях, требующих сильного изменения или иллюзии.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@5">
        <name>Голубой топаз</name>
        <desc>Относительно распространённый драгоценный камень. Голубой топаз часто используется магами в качестве кристалла начального уровня для фокусировки Эфириума.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@6">
        <name>Солнечный камень</name>
        <desc>Солнечный камень встречается только в самых горячих местах. Для его образования требуется огромная температура, но очень низкое давление. Обычно он встречается в лавовых озёрах Незера, но, если повезёт, его можно найти и в обычном мире.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@7">
        <name>Лунный камень</name>
        <desc>Если посмотреть на небо в подходящее время суток, то можно увидеть падающий с неба метеорит. Эти метеоры содержат редкий минерал - Лунный камень. Откуда именно взялись эти метеоры, никто не знает, но по своим магическим свойствам Лунный камень намного превосходит всё, что можно найти в нашем мире.  Исследования показали, что метеоры падают всё чаще и чаще по мере роста полной Луны, а затем снова уменьшаются по мере её убывания до новой.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@8">
        <name>Свиной жир</name>
        <desc>Относительно распространённый материал, обычно получаемый от свиней (с вероятностью почти 30 %). Используется для изготовления свечей и т.п.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@9">
        <name>Небесная рыба</name>
        <desc>Волшебная рыба, обитающая в огромных океанах Края.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@10">
        <name>Космическая пыль</name>
        <desc>Пыль из Края. Возможно, она каким-то образом откололась от основного острова, или мимо пролетала комета - кто знает? Более того, вопреки расхожему мнению, она обладает целым рядом полезных магических свойств.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@11">
        <name>Фрагмент лунного камня</name>
        <desc>Каким бы полезным и мощным ни был Лунный камень, некоторые заклинания просто не могут полностью использовать его потенциал. Экспериментируя, маги обнаружили, что разделение камня на мелкие кусочки может помочь. Тоже относится и к Солнечному камню.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@12">
        <name>Солнечный камень</name>
        <desc>Каким бы полезным и мощным ни был Солнечный камень, некоторые заклинания просто не могут полностью использовать его потенциал. Экспериментируя, маги обнаружили, что разделение камня на мелкие кусочки может помочь. Тоже относится и к Лунному камню.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@13">
        <name>Адская рыба</name>
        <desc>Как бы невероятно это ни звучало, но благодаря своим уникальным теплорегулирующим свойствам эти рыбы приспособились выживать и процветать в лавовых океанах Незера. Это делает их объектом всеобщего интереса и внимания как учёных, так и магов.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@14">
        <name>Огненный осадок</name>
        <desc>Относительно распространённая горная порода, образовавшаяся под давлением и жаром лавовых озёр Незера и встречающаяся в них в плавучем состоянии.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@15">
        <name>Пространственная звезда</name>
        <desc>Крайне редкий и ценный ресурс, наполовину физический, наполовину магический по своей природе, - Пространственные звёзды иногда можно увидеть, пересекая бескрайние просторы Края. По легенде, это происходит только в полнолуние, когда связь между двумя мирами наиболее сильна.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@16">
        <name>Временной кластер</name>
        <desc>Предмет с почти мифическим статусом, о котором говорят, что его обладатель может управлять временем - неизвестно, удалось ли кому-нибудь в истории магии создать такой предмет. Насколько правдивы или лживы эти слухи, судить вам.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@17">
        <name>Штормовой Пилозуб</name>
        <desc>Сильное магическое растение, потенциал которого раскрывается только при выращивании и сборе урожая во время грозы, отсюда и его название.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@18">
        <name>Дождевая Камнероза</name>
        <desc>Менее капризный двоюродный брат Штормового Пилозуба. Это волшебное растение можно собирать во время любого дождя. Оно не такое мощное, что делает его менее полезным, но его можно выращивать.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@19">
        <name>Луноцвет</name>
        <desc>Редкий и уникальный магический цветок, собираемый только в полнолуние. Его динамическая сила, как можно догадаться, исходит из Края, поскольку связь между двумя мирами наиболее сильна именно в это время.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@20">
        <name>Когнитивная пыль</name>
        <desc>Своеобразная пыль, которую можно увидеть только при погружении в психоделические ощущения. Некоторые предполагают, что именно эти ощущения влияя на мозг, заставляют её материализоваться.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@21">
        <name>Сущность кошмара</name>
        <desc>Инвертированная сущность, природа которой принадлежит не нашему, а фрактальному миру. Её можно получить, убивая обитателей последнего (что не так-то просто) или торгуя с избранными, предлагая им любую другую сущность нашего мира. Важно отметить, что некоторые обитатели фрактального мира не являются его жителями, а материализованы вашим воображением - с ними нельзя торговать.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@22">
        <name>Фрактальный фрагмент</name>
        <desc>Фрагмент самого фрактального мира, доступный только при максимальной связи с ним. Его можно получить, убивая маленькие фиолетовые проявления или обменивая на "Пространственные звёзды" у высоких фиолетовых эльфов.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="itemOre@23">
        <name>Фрагмент души</name>
        <desc>Фрагмент души живого существа. Может быть получен только при насильственном отделении от души себя во время психоделических опытов (иначе говоря, при попытке умереть, находясь в Высшем фрактальном мире). При этом необходимо иметь при себе пол дюжины (6 должно хватить) редких (например, зачарованных) предметов - они будут истощены и потеряны в процессе. Взамен маг получает фрагмент души - нечто волевое и самостоятельное, способное принимать собственные решения и даже произносить заклинания.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>calefactor</relatedEntries>
    </item>
    <item id="essence">
      <name>Сущности/Мешочек для сущностей</name>
      <desc> Сущности используются как при изготовлении магических предметов, так и в качестве реагентов для заклинаний. Они выпадают из соответствующих Хранителей и все они могут быть изготовлены с помощью #5Обогатителя сущностей#0.</desc>
      <subitem id="essence@0">
        <name>Сущность Арканы</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@1">
        <name>Сущность Земли</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@2">
        <name>Сущность Воздуха</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@3">
        <name>Сущность Огня</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@4">
        <name>Сущность Воды</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@5">
        <name>Сущность Природы</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@6">
        <name>Сущность Льда</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@7">
        <name>Сущность Молнии</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@8">
        <name>Сущность Жизни</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@9">
        <name>Сущность Края</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@10">
        <name>Сущность Безупречности</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@11">
        <name>Качественное ядро сущности</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@12">
        <name>Основное ядро сущности</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>essence_bag,essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence@13">
        <name>Эфириум</name>
        <desc>Это энергия AM2, она будет отображаться в рецептах некоторых заклинаний. Когда она появится, убедитесь, что ваш алтарь подключен к нужному типу Эфириума (проверьте книгу и цвет на Лектории), и дёрните рычаг на Алтаре Создания.</desc>
        <relatedEntries>altarOfCreation</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="essence_bag">
        <name>Мешочек для сущностей</name>
        <desc>Это дополнительное место хранения во время приключений. (прим.: сущности надо перекладывать вручную мышкой, т.к. Mouse Tweaks и подобные аддоны не могут переложить предметы сразу из инвентаря игрока. Во всяком случае, пока)</desc>
        <relatedEntries>essence_refiner</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="runes">
      <name>Руны</name>
      <desc>Руны - это строительные блоки для заклинаний. При правильном сочетании с несколькими другими предметами можно создать магический свиток заклинания.</desc>
      <subitem id="runes@0" unlocked="true">
        <name>Чёрная руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@1" unlocked="true">
        <name>Пустая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@2" unlocked="true">
        <name>Синяя руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@3" unlocked="true">
        <name>Коричневая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@4" unlocked="true">
        <name>Бирюзовая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@5" unlocked="true">
        <name>Серая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@6" unlocked="true">
        <name>Зелёная руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@7" unlocked="true">
        <name>Светло-синяя руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@8" unlocked="true">
        <name>Светло-серая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@9" unlocked="true">
        <name>Лаймовая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@10" unlocked="true">
        <name>Фиолетовая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@11" unlocked="true">
        <name>Оранжевая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@12" unlocked="true">
        <name>Розовая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@13" unlocked="true">
        <name>Сиреневая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@14" unlocked="true">
        <name>Красная руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@15" unlocked="true">
        <name>Белая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runes@16" unlocked="true">
        <name>Жёлтая руна</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>runebag,keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="runebag" unlocked="true">
        <name>Мешочек для рун</name>
        <desc>Мешочек может вмещать несколько рун, что позволяет сэкономить место в инвентаре. Если руны в мешочке, то "Рунический дешифратор" всё равно может взаимодействовать с ними, чтобы переключить выбранную комбинацию.</desc>
        <relatedEntries>keystone</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>keystone</relatedEntries>
    </item>
    <item id="armorMage">
      <name>Доспехи мага</name>
      <desc>Это более совершенная версия простых мантий. Доспехи мага обеспечивают несколько бОльшую прочность, перезарядку и защиту. Благодаря инкрустированным в неё рунам, они обладают очень высокой вместимостью к зачарованию. Кроме того, она может восстанавливать свою прочность, используя ману, полученную от владельца. В полном комплекте скорость регенерации маны увеличивается, а все заклинания становятся немного эффективнее.</desc>
      <subitem id="helmet_mage">
        <name>Капюшон мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="chest_mage">
        <name>Мантия мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="legs_mage">
        <name>Поножи мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="boots_mage">
        <name>Ботинки мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
    </item>
    <item id="armorBattlemage">
      <name>Доспехи боевого мага</name>
      <desc>Доспехи боевого мага предоставляются только тем, кто доказал, что является настоящим мастером, они обеспечивают хорошую защиту. Также обладают бОльшей прочностью, чем обычные доспехи, но имеют более низкую скорость починки и меньший объём зачарования, что приводит к меньшим магическим бонусам. Эта броня также может получать опыт, который позволит разблокировать защитные заклинания, приходящие на помощь её владельцу, выкачивая немного магии из доспехов. Магия затем со временем восстанавливается из запаса мага.</desc>
      <subitem id="helmet_battlemage">
        <name>Диадема боевого мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="chest_battlemage">
        <name>Броня боевого мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="legs_battlemage">
        <name>Поножи боевого мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="boots_battlemage">
        <name>Ботинки боевого мага</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>infusion</relatedEntries>
    </item>
    <item id="armorBound">
      <name>Связанная броня</name>
      <desc>Уникальный комплект брони, подстроенный под своего владельца. Она не отличается особой прочностью и долговечностью, но обладает удобным свойством - будучи созданной вместе с заклинанием, она автоматически произносит это заклинание как тип "Условия", когда оно активируется (тип "Условия" зависит от частей доспехов).</desc>
      <subitem id="bound_helmet">
        <name>Связанный шлем</name>
        <desc>Автозаклинание Условия: Смерть</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bound_chest">
        <name>Связанная кираса</name>
        <desc>Автозаклинание Условия: Жизнь</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bound_legs">
        <name>Связанные поножи</name>
        <desc>Автозаклинание Условия: Урон</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bound_boots">
        <name>Связанные сапоги</name>
        <desc>Автозаклинание Условия: Падение</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>infusion</relatedEntries>
    </item>
    <item id="armorArchmage">
      <name>Броня архимага</name>
      <desc>Ультимативная броня, которую может иметь маг - прочная и долговечная, позволяющая использовать множество магических способностей. Вполне может конкурировать с доспехами других магических дисциплин, включая #5Тауматургию#0 и #4Магию Крови#0. При ношении полного комплекта ускоряется регенерация маны и появляется способность "хлестать" существ при нажатии "пригнуться", и на короткое время изменять их гравитацию. Отдельные части брони наделяются собственными способностями.</desc>
      <subitem id="helmet_archmage">
        <name>Регалия архимага</name>
        <desc>Вы получаете #9ночное зрение#0 и #cсопротивление к огню#0. Поджигает всех атакующих вас существ.</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="chest_archmage">
        <name>Мантия архимага</name>
        <desc>Вы невосприимчивы к #6отбрасыванию#0 и сами наносите сильные отбрасывающие удары. Вас значительно труднее убить.</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="legs_archmage">
        <name>Поножи архимага</name>
        <desc>Вы можете бегать, копать, хорошо видеть и #1дышать под водой#0 без каких-либо затруднений.</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="boots_archmage">
        <name>Ботинки архимага</name>
        <desc>Ваши #eпадения смягчаются#0 и #8медлительность больше не влияет#0 на вас. Вы, наконец, можете с лёгкостью #bпарить в небесах#0.</desc>
        <relatedEntries>infusion,armor_xp_infusion</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>infusion</relatedEntries>
    </item>
    <item id="affinityTomes">
      <name>Фолиант сродства</name>
      <desc>Такие книги содержат подробные отчёты и информацию, собранную магами за многие годы, относящиеся к определённому сродству. За исключением Главного фолианта, прочитав их, вы получите 10%-ный прирост к данному сродству, одновременно снизив прогресс во всех остальных сродствах на 10%.</desc>
      <subitem id="affinity_tome@0">
        <name>Главный фолиант сродства</name>
        <desc>Эта книга особая. Она может разблокировать состояние сродства, если вы достигли 100% в ненужной вам школе магии. Она уменьшит прогрессию сродства всех школ на 10%.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@1">
        <name>Фолиант сродства: Тайная магия</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@2">
        <name>Фолиант сродства: Вода</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@3">
        <name>Фолиант сродства: Огонь</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@4">
        <name>Фолиант сродства: Земля</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@5">
        <name>Фолиант сродства: Воздух</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@6">
        <name>Фолиант сродства: Молния</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@7">
        <name>Фолиант сродства: Лёд</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@8">
        <name>Фолиант сродства: Природа</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@9">
        <name>Фолиант сродства: Жизнь</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="affinity_tome@10">
        <name>Фолиант сродства: Край</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="foci">
      <name>Сосредоточия</name>
      <desc>Магические элементы, настроенные и сфокусированные на выполнение определённых задач в машинах Ars Magica, а также для изменения их работы.</desc>
      <subitem id="chargefocus">
        <name>Средоточие: Энергия</name>
        <desc>
					Используется для увеличения скорости зарядки машин Ars Magica. В #9Калефакторе#0 и #9Тайном реконструкторе#0 они также увеличивают скорость выполнения своих задач.
				</desc>
        <relatedEntries>summoner,arcanereconstructor,arcane_deconstructor</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="manafocus">
        <name>Средоточие: Мана</name>
        <desc>
					Используется для снижения расходов в машинах Ars Magica.
				</desc>
        <relatedEntries>summoner,calefactor</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="lesserfocus">
        <name>Средоточие (Малое)</name>
        <desc>
					Используется в различных машинах АМ2 и настраивают их на разные режимы работы.
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="standardfocus">
        <name>Средоточие (Обычное)</name>
        <desc>
					Используется в различных машинах АМ2 и настраивают их на разные режимы работы.
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="greaterfocus">
        <name>Средоточие (Большое)</name>
        <desc>
					Используется в различных машинах АМ2 и настраивают их на разные режимы работы.
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="item_focus">
        <name>Средоточие: Предмет</name>
        <desc>
					Используется в "#9Камне-провидце#0" и настраивает его искать ближайшие предметы на земле.
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="player_focus">
        <name>Средоточие: Игрок</name>
        <desc>
					Используется в "#9Камне-провидце#0" и настраивает его искать ближайших игроков.
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="monster_focus">
        <name>Средоточие: Монстр</name>
        <desc>
					Используется в "#9Камне-провидце#0" и настраивает его искать ближайших мобов (зомби, скелетов и т.д.).
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="creature_focus">
        <name>Средоточие: Существо</name>
        <desc>
					Используется в "#9Камне-провидце#0" и настраивает его искать ближайших животных (овец, коров и т.д.).
				</desc>
        <relatedEntries>blockseerstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>flicker_lure</relatedEntries>
    </item>
    <item id="keystone">
      <name>Рунический дешифратор</name>
      <desc>Используется для связи Врат друг с другом, а также для ограничения доступа к машинам Ars Magica. Пользовательский интерфейс этих машин не откроется, если у вас в руках нет дешифратора с той же комбинацией рун.</desc>
      <relatedEntries>keystonechest,blockkeystonerecepticle,blockastralbarrier,blockseerstone,keystoneDoors,gateways</relatedEntries>
    </item>
    <item id="mana_cake">
      <name>Кексы из маны</name>
      <desc>Восстанавливает голод и даёт прибавку к регенерации маны. Кроме того, это же кексы! Кто их не любит?!</desc>
      <relatedEntries>mana_potion</relatedEntries>
    </item>
    <item id="mana_potion">
      <name>Зелья маны и настойки</name>
      <desc>Зелья маны мгновенно восстанавливают ману при употреблении. Выпив одно зелье, вы получаете обратно пустой бутылёк. Бутыльки зелий можно связать, соединив 3 зелья одного типа ниткой. Такую связку можно использовать 3 раза и вернуть пустые бутыльки и нитку. Маги не должны быть расточительными! Также можно приготовить специальные настойки.</desc>
      <subitem id="mana_potion_lesser">
        <name>Малое зелье маны</name>
        <desc>Это магический эквивалент чашки кофе: кратковременная подпитка, но она не поможет вам продержаться целый день. Одно использование восстанавливает 100 единиц маны.</desc>
        <relatedEntries>mana_cake</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="mana_potion_standard">
        <name>Обычное зелье маны</name>
        <desc>Стандартное зелье маны. Даёт приличное увеличение по сравнению с маленьким зельем, а затраты на материалы незначительны. Одно использование восстанавливает 250 единиц маны.</desc>
        <relatedEntries>mana_cake</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="mana_potion_greater">
        <name>Большое зелье маны</name>
        <desc>Этот вариант зелья использует силу #5Винтеума#0 в сочетании с #9Неловким зельем#0 в "Варочной стойке" для восстановления большого количества маны #8(на данный момент рецепт делается просто через верстак, я пока разбираюсь как это реализовать)#0. Одно использование восстанавливает 2000 маны.</desc>
        <relatedEntries>mana_cake</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="mana_potion_epic">
        <name>Эпическое зелье маны</name>
        <desc>Это зелье создаётся из #5Арканитового пепла#0 в сочетании с #9Неловким зельем#0 в "Варочной стойке" и восстанавливает 5000 ед. маны #8(на данный момент рецепт делается просто через верстак, я пока разбираюсь как это реализовать)#0.</desc>
        <relatedEntries>mana_cake</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="mana_potion_legendary">
        <name>Легендарное зелье маны</name>
        <desc>Это зелье создаётся из #5Очищенной винтеумной пыли#0 в сочетании с #9Неловким зельем#0 в "Варочной стойке" и восстанавливает 10000 ед. маны #8(на данный момент рецепт делается просто через верстак, я пока разбираюсь как это реализовать)#0.</desc>
        <relatedEntries>mana_cake</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="mana_boost_potion">
        <name>Зелье наполненное эфириумом</name>
        <desc>Взяв #5ведро жидкого эфириума#0, маг может соединить его с #5Химеритом#0 и #5Корнем Тарма#0, чтобы создать зелье, дающее временное увеличение максимального количества маны. К сожалению, этот процесс малоэффективен, и большая часть эфириума теряется.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
	  <subitem id="mana_martini">
        <name>Мартини из маны</name>
        <desc>В честь финального релиза AM2 от Mithion, которым стала #9версия 007#0, вы теперь можете приготовить мана-мартини, который, будучи выпитым, даст вам 25% снижения Перегрузки, получаемой при произнесении заклинаний.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="casparazoid">
        <name>Каспаразоид</name>
        <desc>Слабый психоделический настой, магический по своей природе. Настраивает выпившего на экзистенциальную связь с Незером, вызывая в нём галлюцинации. Внимание: Резкий отход от эффекта наркотика может быть опасен как для тела, так и для души.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="astrocalis">
        <name>Астрокалис</name>
        <desc>Сильнодействующий психоделический настой. Настраивает выпившего на экзистенциальную связь с Незером и Краем. Помогает установить мощную связь с фрактальным измерением. Внимание: Резкий отход от эффекта наркотика может быть опасен как для тела, так и для души.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="spell_staff">
      <name>Посохи заклинаний</name>
      <desc>Посохи позволяют произносить заклинания, не расходуя ману мага, а используя резервы посоха, путём встраивания заклинания в посох через верстак. В связи с этим число заклинаний, которые можно произносить, чаще всего ограничены.</desc>
      <subitem id="spell_staff_novice">
        <name>Посох заклинаний адепта</name>
        <desc>В течение своего цикла может создавать заклинания, расходующие до 300 ед. маны. Слишком слабый для чего-то значительного, но хороший для тренировок.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="spell_staff_journeyman">
        <name>Посох заклинаний подмастерья</name>
        <desc>В течение своего цикла может создавать заклинания, расходующие до 900 ед. маны. Не совсем идеальный вариант, но отлично подходит для использования в качестве утилитарных заклинаний или для последнего боя.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="spell_staff_master">
        <name>Посох заклинаний мастера</name>
        <desc>В течение своего цикла может создавать заклинания, расходующие до 5000 ед. маны. Самый мощный посох для заклинаний - он способен на многое и переломит ход битвы в свою пользу.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
    </item>
    <item id="crystal_wrench">
      <name>Кристальный ключ</name>
      <desc>
	  Служит для различных целей. С его помощью можно направлять Эфириум по вашей энергетической сети.  
	  Сначала щёлкните ПКМ #9на источнике эфириума#0, который вы хотите использовать. Затем щёлкните ПКМ по #9месту назначения#0 ключом.  
	  Обратите внимание, что нет необходимости щёлкать по всем #5Проводникам эфириума#0 - достаточно щёлкнуть на последнем блоке. Энергосистема автоматически попытается найти путь через ближайшие #5Проводники#0. 
	  Если по какой-либо причине это не удастся, вы получите уведомление. Это выполнит принудительное сопряжение и обеспечит доставку Эфириума туда, куда вы хотите.  
	  !d 
	  Если пригнуться и щёлкнуть ПКМ на #9источнике#0, Кристальный ключ станет зелёным. 
	  Это означает, что он запоминает местоположение исходного блока, и можно щёлкнуть на нескольких объектах назначения подряд (если это возможно), не возвращаясь каждый раз к источнику.  
	  !d
	  Отключить узлы питания можно, если #9пригнуться и щёлкнуть ПКМ#0 на блоке #5без питания#0. Это переключит режим работы Кристального ключа с "соединение" на "отсоединение" и в последнем режиме ключ становится красным. 
	  Чтобы переключить его обратно, просто повторите щелчок ПКМ по блоку, чтобы ключ снова стал фиолетовым. 
	  Если ключ к чему-то привязан, то перед переключением режима его нужно будет отвязать (ПКМ на неработающем блоке).
	  !p 
	  Кристальный ключ также можно использовать для отображения скрытых "Излучателей частиц" и скопировать их настройки, щёлкнув ПКМ в режиме "отсоединение". Затем эти настройки можно вставить в другой Излучатель, щёлкнув ПКМ. 
	  Каждый раз, когда вы вставляете настройки, вам нужно будет копировать их снова, если вы хотите вставить их в другие Излучатели.</desc>
      <relatedEntries>obelisk,mana_battery</relatedEntries>
    </item>
    <item id="spell_parchment">
      <name>Пергамент для заклинаний</name>
      <desc>Любому магу, желающему произносить заклинания без использования посоха или жезла, необходимо что-то, на чём можно было бы записать заклинание. Это работает уже тысячи лет, и, как ни удивительно, ничего более эффективного пока не придумано.</desc>
      <relatedEntries>altarOfCreation,inscriptionTable</relatedEntries>
    </item>
    <item id="crystal_phylactery">
      <name>Кристальная филактерия</name>
      <desc>Это сосуд для захвата жизненной силы. Имея такую филактерию в своём инвентаре, маг может поймать небольшие частицы душ убитых врагов. Когда филактерия заполнится, её можно использовать как компонент заклинания для призыва того самого существа.</desc>
      <relatedEntries>Summon</relatedEntries>
    </item>
    <item id="spell_staff_magitech">
      <name>Посох техномага</name>
      <desc>Это модифицированная версия посоха заклинаний, настроенная на окружающую ману. С его помощью можно определить уровень Эфириума в блоках с энергией, щёлкнув им ПКМ. Посох приобретает дополнительную функциональность, если на вас надеты #9Очки техномага#0.  
			!d
			Также его можно использовать для получения #9Волшебной метлы#0. Просто щёлкните ПКМ на метле с посохом в руке, чтобы получить её.</desc>
      <relatedEntries>magitechGoggles,magic_broom</relatedEntries>
    </item>
    <item id="arcane_rod">
      <name>Арканитовая удочка</name>
      <desc>Удочка, наполненная магическими элементами. Позволяет ловить рыбу в бесконечных глубинах Края, а также в Пустоте Надземного мира и Незера. Если только маг достаточно умён, чтобы добраться до туда... Ловля является источником редких и уникальных компонентов заклинаний и других различных предметов.</desc>
      <relatedEntries>infernal_rod</relatedEntries>
    </item>
    <item id="infernal_rod">
      <name>Адская удочка</name>
      <desc>Арканитовую удочку можно дополнительно усовершенствовать, чтобы она могла выдерживать жар лавовых озёр Незера. Обратите внимание, что при этом удочка теряет способность ловить рыбу в Пустоте.</desc>
      <relatedEntries>arcane_rod</relatedEntries>
    </item>
    <item id="spell_book">
      <name>Книга заклинаний</name>
      <desc>Это полезный предмет, позволяющий магам упорядочить свои заклинания и одновременно сэкономить место. Книгу заклинаний можно пролистывать либо нажатием клавиш x/z (по умолчанию), либо пригнувшись и прокручивая колесико мыши. Её можно окрасить в различные цвета. Кроме того, её можно #5зачаровать#0 некоторыми полезными усилениями.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="magic_broom">
      <name>Волшебная метла</name>
      <desc>Вы объединили магические свойства #5Арканитового пепла#0 с метлой. Зачем? Вы не совсем уверены. Зато известно, что эта метла любит чистоту, подбирая все валяющиеся рядом предметы и складывая их в отведённый ей сундук. Щёлкните ПКМ метлой по #5любому инвентарю#0 чтобы её установить. Только так её можно установить в мир. В настоящее время метла будет "заметать в инвентарь" всё подряд, но позже это можно будет настроить.
			!d
			Метлу можно вернуть, щёлкнув по ней ПКМ #9Посохом техномага#0.</desc>
      <relatedEntries>spell_staff_magitech</relatedEntries>
    </item>
    <item id="nature_scythe">
      <name>Коса природы</name>
      <desc>Полученная у самого Хранителя Природы, эта коса обладает огромной силой. Она с поразительной эффективностью убирает листья и растения. Её можно бросить, как бумеранг, щёлкнув ПКМ, но для этого требуется 250 маны. Все эффекты очистки растений действуют во время броска, а урон увеличивается.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="arcane_spellbook">
      <name>Гримуар тайных заклинаний</name>
      <desc>Наделённый древними магами непостижимыми чарами, этот кладезь забытых знаний #9увеличивает эффективность всех заклинаний, произнесённых из него#0. Урон увеличивается, а затраты маны снижаются. Такие параметры, как длительность и радиус действия, не меняются.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="winter_arm">
      <name>Хватка зимы</name>
      <desc>Полученная у Хранителя Зимы, эта рукоять может использоваться как дробящее оружие. Она сохраняет свой неземной холод и резко замедляет и ослабляет всех, кто ею поражён. За 250 ед. маны её можно бросить, и она притянет к себе сущность, если та попадёт в неё, применяя более мощный эффект замедления и ослабления.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="air_sled">
      <name>Воздушная упряжка</name>
      <desc>Позволяет легко взмыть в небо. Она немного быстрее, чем творческий режим полёта, но не обеспечивает такого же уровня контроля. Слезть с неё можно нажав "пригнуться", а забрать - пригнувшись и щёлкнув ПКМ.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="earth_armor">
      <name>Доспехи земли</name>
      <desc>Это нагрудный доспех Хранителя Земли. Он обеспечивает значительное сопротивление физическому урону как отдельная часть экипировки. Также добавляет дополнительный урон (+4) и откидывание, когда удар наносится без оружия - голыми руками.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="water_orbs">
      <name>Сферы воды</name>
      <desc>Они позволяют управлять водой на подсознательном уровне. Это предмет экипировки для слота ног. С ними вас не будет толкать текучая жидкость, а ещё они позволяют дышать под водой.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="fire_ears">
      <name>Уши Хранителя Огня</name>
      <desc>При ношении в слоте шлема дают иммунтитет к огню и лавы.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="workbenchUpgrade">
      <name>Улучшение верстака мага: Создание</name>
      <desc>Вы придумали, как сделать обновление для Верстака Мага, которое делает вторую  сетку крафта 3x3 вместо 2x2. Просто создайте и щёлкните апгрейдом ПКМ на верстаке, чтобы применить его. Имейте в виду, что апгрейд хрупкий, и при разрушении верстака он отделяется, и его придётся применять снова.</desc>
      <relatedEntries>magiciansWorkbench</relatedEntries>
    </item>
    <item id="bindingcatalysts">
      <name>Связующий катализатор</name>
      <desc>Используется для определения типа Связанного инструмента или оружия.</desc>
      <subitem id="bindingCatalyst@0">
        <name>Связующий катализатор: Кирка</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>Binding</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bindingCatalyst@1">
        <name>Связующий катализатор: Топор</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>Binding</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bindingCatalyst@2">
        <name>Связующий катализатор: Меч</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>Binding</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bindingCatalyst@3">
        <name>Связующий катализатор: Лопата</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>Binding</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bindingCatalyst@4">
        <name>Связующий катализатор: Мотыга</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>Binding</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="bindingCatalyst@5">
        <name>Связующий катализатор: Лук</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>Binding</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="warding_candle">
      <name>Свеча-оберег</name>
      <desc>Если держать эту свечу, то она оставляет следы источника света. Свечи также можно #9настроить#0 на определённый блок, если #9пригнуться и щёлкнуть ей ПКМ на нужном блоке#0. В результате пламя свечи станет красным, если вы находитесь в 5 блоках от начальной привязки и синим когда отдалитесь от 6 до 15 блоков. Свеча горит в течение 15 минут, но гаснет, если не находится в руке.
			!d
			Свеча-оберег также используется в #5Ритуалах#0 и расставляются как часть конструкции. Настроенная на блок свеча не может быть использована в ритуале.</desc>
      <relatedEntries>rituals_overview</relatedEntries>
    </item>
    <item id="flicker_jar">
      <name>Банка для фликеров</name>
      <desc>Просто щёлкните ПКМ ей по фликеру, и он окажется в банке. Звучит просто, правда? Развлекайтесь...</desc>
      <relatedEntries>Flicker</relatedEntries>
    </item>
    <item id="enderBoots">
      <name>Ботинки Края</name>
      <desc>Редко выпадают из #5Хранителя Края#0. Если надеть эти ботинки, то #9пригнувшись и прыгнув гравитация изменится на противоположную#0! Это относится только к вам, и вы будете падать вверх. При этом действует обычный урон от падения. Вы не можете обратить гравитацию, находясь в воздухе.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="lightningcharm">
      <name>Амулет молний</name>
      <desc>Редко выпадает из #5Хранителя Молний#0. Пригнувшись и щёлкнув ПКМ, можно включить и выключить этот предмет. Когда он включен, статическое электричество автоматически притягивает к себе находящиеся поблизости предметы.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="lifeward">
      <name>Укрепление жизни</name>
      <desc>Редко выпадает из #5Хранителя Жизни#0. Когда он в вашем хотбаре, то вокруг вас будет медленно генерироваться щит, поглощающий входящий урон. Он генерирует до 10 доп. сердечек (20 хитпоинтов). Сердечки сохраняются, если щит убрать, но не восполняются без него.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="magitechGoggles">
      <name>Очки техномага</name>
      <desc>Являются дополнением к #9Посоху техномага#0. Когда они надеты, вы можете пригнуться и щёлкнуть ПКМ по запитанным блокам Посохом техномага. Это позволит увидеть все типы энергии, поступающие на выбранную машину, и откуда они берутся. Очки также позволяют увидеть обрывы энерголиний: там, где раньше была линия, но что-то пошло не так (например, сломался Проводник эфириума). Блоки обрывов нельзя сломать вручную, но их можно заменить любым блоком.</desc>
      <relatedEntries>spell_staff_magitech,brokenLink</relatedEntries>
    </item>
    <item id="flickerFocus">
      <name>Фокус фликера</name>
      <desc>Используются для создания благоприятных условий внутри #9Обители фликеров#0. Это позволит им выполнять несколько задач, каждая из которых подробно описана справа.</desc>
      <relatedEntries>flickerHabitat,Flicker,crystalMarker</relatedEntries>
      <subitem id="flickerFocus@1">
        <name>Фокус фликера: Трансп. предметов</name>
        <desc>Air фликеры, содержащиеся в этом фокусе, настроены на движение предметов. Поместив "Фокус: Транспортировка" в #9Обитель фликеров#0, вы сможете связать его с #9Кристаллами-маркерами#0 (макс. расстояние 20 блоков), чтобы взаимодействовать с инвентарями предметов. Поместите (Shift+ПКМ) на один инвентарь "Кристалл Импорта", а на другой "Кристалл Экспорта". Затем свяжите их "Кристальным ключом", щёлкнув ПКМ сначала на Обители, затем на Кристалле-импорта, затем снова на Обители и на Кристалле-экспорта. Т.е. так: Обитель - Импорт - Обитель - Экспорт. Импорт - это откуда забираются предметы, а Экспорт - куда помещаются. Обратите внимание, что анимация ключа может быть не интуитивна при создании цепочки. Обитель с "Фокус: Транспортировка" может работать без Эфириума, однако очень медленно. Также он может иметь 2 разных доп. улучшения, если будут стоять другие Обители с "Банками фликеров" внутри. Обители можно устанавливать массивами по 7 шт., где каждая Обитель прилегает только к одной стороне центрального блока. Апгрейды (банки с фликерами) будут вести себя по разному и требуют подачи Эфириума. !d Arcane: !l Увеличивает количество переносимых предметов фликерами за раз. Первая "банка с Arcane фликером" увеличивает это число до 32, каждая следующая банка добавляет ещё 32 предмета к переносу. !d Lightning: !l "Lightning фликеры" увеличивают скорость, с которой они перемещают предметы. Большинство Техно магов считают, что больше трёх использовать не стоит, т.к. включается механика "diminishing returns", т.е полезный эффект уменьшается.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,crystalMarker</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@3">
        <name>Фокус фликера: Запрет</name>
        <desc>Фликеры Arcane и Air, объединившись вместе, могут создать стену вокруг своей Обители, если им подать Эфириум. В радиусе 6 блоков от #9Обители#0 будет создана почти невидимая стена. Модификация с помощью #9Банка для фликеров: Ender#0 приведёт к применению эффекта #9Сдерживание#0. !d Установка апгрейдов из #9банки фликера: Ice#0 к этому "Фокусу: запрет" увеличит радиус сдерживающего поля на один блок за каждую добавленную банку.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@9">
        <name>Фокус фликера: Сдерживание</name>
        <desc>Ender и Air фликеры, работающие в тандеме, могут создать стену вокруг своей #9Обители фликеров#0, если ей подать эфириум. В радиусе 6 блоков от Обители будет создана практически невидимая стена, за которую не смогут выйти существа, кроме игрока. Модификация #9банкой Arcane#0 также приведёт к применению эффекта #Запрет#0. !d Установка апгрейдов из #9банки фликера: Ice#0 к этому "Фокусу: Сдерживание" увеличит радиус сдерживающего поля на один блок за каждую добавленную банку.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@4">
        <name>Фокус фликера: Сухая земля</name>
        <desc>Фликеры Earth, находясь в этом фокусе, могут выравнить местность в радиусе 6 блоков вокруг своей #9Обители#0, используя материалы, хранящиеся в инвентаре под их Обителью. Эти фликеры могут работать без эфириума, но они становятся гораздо быстрее при его наличии.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@36">
        <name>Фокус фликера: Равнины</name>
        <desc>Фликеры Earth и Ice, находящиеся в этом фокусе, разравняют область радиусом 6 блоков, вокруг своей #9Обители#0. Эти фликеры могут работать без эфириума, но они становятся гораздо быстрее при его наличии.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@64">
        <name>Фокус фликера: Потомство</name>
        <desc>Фликеры Life в этом Фокусе могут использовать эфириум, чтобы вызвать размножение животных в радиусе 8 блоков. Для каждой операции Обители требуется эфириум любого типа. Время работы по умолчанию составляет 2000 тиков (100 секунд), но его можно сократить, разместив дополнительные Обители впритык с первым и поместить в них "банки с фликерами Lightning". Добавлять более 4 штук не имеет смысла, так как минимальное значение составляет 600 тиков (30 секунд). Каждый апгрейд умножает текущую длительность на 0.75, поэтому эффект уменьшается.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@80">
        <name>Фокус фликера: Резня</name>
        <desc>Фликеры внутри этого Фокуса постоянно враждуют. Fire фликеры стремятся поглотить жизнь вокруг себя, а Life фликеры стремятся защитить её. Баланс, который устанавливается в этом конфликте, заключается в том, что все, кроме двух видов животных в радиусе 6 блоков вокруг #9Обители фликеров#0, содержащий этот Фокус, будут убиты. Данный Фокус требует источник эфириума для выполнения своей ужасной работы.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@134">
        <name>Фокус фликера: Лунные приливы</name>
        <desc>Три типа фликеров, находящиеся в этом Фокусе, могут использовать свои объединённые силы, чтобы притянуть метеориты из Лунного Камня на расстояние в 8 блоков от #9Обители#0, если бы метеорит упал где-то в 128 блоках от Обители. Однако для этого им необходим Эфириум, чтобы они были начеку и следили за падающими метеоритами.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@144">
        <name>Фокус фликера: Свет</name>
        <desc>Fire и Lightning фликеры, заключенные в этом Фокусе, могут использовать силу Солнечного Камня, использованного при создании их фокуса, чтобы осветить радиус в 16 блоков вокруг их #9Обители#0.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@384">
        <name>Фокус фликера: Срубленный дуб</name>
        <desc>Фликеры Nature, заключенные в этом фокусе, будут искать деревья в радиусе 6 блоков вокруг #9Обители#0, и как только найдут, фликеры Lightning будут заваливать деревья по одному за раз. Эти фликеры могут работать без источника эфириума, но с ним становятся намного быстрее. !d Дополнительные "Lightning фликеры в банке" могут ускорить процесс. !d Если добавить дополнительных "Nature фликеров в банке", то они будут в добавок пересаживать саженцы из соседнего сундука.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@512">
        <name>Фокус фликера: Нежные дожди</name>
        <desc>Фликеры Water, содержащиеся в этом фокусе, увлажняют местность в радиусе 6 блоков вокруг своей #9Обители#0.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="flickerFocus@832">
        <name>Фокус фликера: Щедрость природы</name>
        <desc>Фликеры Life, Nature и Water, содержащиеся в этом фокусе, будут работать вместе, чтобы помочь всем растениям в радиусе 6 блоков от Обители расти быстрее. Эти трудолюбивые фликеры будут помогать растениям и без Эфириума, но с ним они будут делать свою работу быстрее. При подачи Эфириума и апгрейдом "банки с фликером Water" также вызывает эффект #9Нежные дожди#0.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
	  <subitem id="flickerFocus@768">
        <name>Фокус фликера: Рыбалка</name>
        <desc>Комбинация фликеров Water и Nature позволяет им находить существ, обитающих в воде. Однако для поддержания поиска требуется эфириум, так как фликеры так себе пловцы, с их волшебными крыльями... Если добавить дополнительные Обители с "Lightning фликерами в банках", то они смогут перемещаться ещё быстрее и чаще находить рыбу. При этом увеличивается потребление эфириума. Чтобы фликеры могли ловить рыбу в озёрах Незера или в пустоте Края, добавьте улучшение из "Ender или Fire фликеров в банке". !d Для работы Фокуса необходимо, чтобы под Обителью был квадрат 3x3 с водой, лавой или пустотой глубиной не менее 2 блоков. Обитель будет выводить рыбу в соседний инвентарь, если это возможно, или выбрасывать её в мир, если инвентаря нет. !d Для того чтобы фликеры начали работать, нужно подать сигнал красного камня.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus</relatedEntries>
      </subitem>
    </item>
    <item id="wizardChalk">
      <name>Мел волшебника</name>
      <desc>Используется для создания #9Ритуалов#0 путём рисования правильных фигур на земле.</desc>
      <relatedEntries>corruption,purification,hourglass,rituals_overview</relatedEntries>
    </item>
    <item id="etheriumExtractor">
      <name>Экстрактор эфириума</name>
      <desc>Предпочтительный (для многих магов) способ сбора жидкого Эфириума. При его использовании из ствола Ведьминого Дерева вытекает часть сока, с ним происходит простая магическая трансформация, и полученный эфириум наполняется в ведро в инвентаре. При этом сам блок дерева остаётся бесполезным для большинства вещей, так как при этом оно теряет свои основные магические свойства.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </item>
    <item id="playerjournal">
      <name>Дневник</name>
      <desc>В дневник можно #9записывать свой полученный опыт#0. Прочитав его можно снова #9восстановить опыт#0.</desc>
      <relatedEntries />
    </item>
    <item id="mana_stone">
      <name>Камень маны</name>
      <desc>Камень маны - невероятно полезная безделушка, позволяющая хранить до 1.000 единиц маны для последующего использования. Он также увеличивает общий запас маны, когда заклинаниям не хватает резерва маны мага. Камень маны используется как дополнительный источник маны.</desc>
      <relatedEntries />
    </item>
    <item id="soulspike">
      <name>Душегуб</name>
      <desc>Это исключительно редкая и очень мощная реликвия, которая, по легендам, создаётся из частичек души мага. У него две основные функции. Первая из которых, как и у Камня Маны, - хранение маны. Его ёмкость во много раз больше, чем у Камня Маны, однако наполнить его обычным способом невозможно: он может питаться только кусочками чужих душ - особенно Эфирных. Что касается его второго назначения, то оно окутано тайной, однако ходят слухи, что при правильной подготовке этот кинжал может помочь магу самому временно стать Эфирным.</desc>
      <relatedEntries />
    </item>
    <item id="boxOfIllusions">
      <name>Шкатулка иллюзий</name>
      <desc>Создание и поддержание реалистичных иллюзий, не поддающихся проверке, - один из самых сложных магических навыков, и каждый маг знает об этом не понаслышке. Но что, если некий артефакт сделает всё самое сложное за вас? Именно таким артефактом и является эта шкатулка - по имеющимся у вас вещам она пытается угадать, какую иллюзию вы хотите создать. Например, если у вас есть Гнилая Плоть, то она попытается принять форму зомби. Этот артефакт более совершенен, чем его предшественник (выглядевший как коробка с косметикой, несколькими переключателями и регуляторами), в том смысле, что магические кристаллы и другие средства снятия иллюзий не могут легко определить эту Шкатулку. Возможности использования широки: от безобидных розыгрышей до маскировки и ролевых игр.</desc>
      <relatedEntries />
    </item>
	<item id="deficit_crystal">
      <name>Дефицитный кристалл</name>
      <desc>Дефицит, часто называемый антивеществом магии, представляет собой пустоту в ткани реальности. Вам удалось создать его очищенную, кристаллизованную версию. Подобные кристаллы часто используются при разборе вещей.</desc>
      <relatedEntries>essence_refiner,arcane_deconstructor</relatedEntries>
    </item>
    <item id="inscriptionUpgrades">
		<name>Улучшения Стола Начертания</name>
		<desc>Эти улучшения повышают функциональность вашего #9Стола начертания#0, позволяя использовать больше групп для форм.</desc>
		<subitem id="inscription_upgrade@0">
			<name>Улучшение Стола Начертания 1</name>
			<desc></desc>
			<relatedEntries>inscriptionTable</relatedEntries>
		</subitem>
		<subitem id="inscription_upgrade@1">
			<name>Улучшение Стола Начертания 2</name>
			<desc></desc>
			<relatedEntries>inscriptionTable</relatedEntries>
		</subitem>
		<subitem id="inscription_upgrade@2">
			<name>Улучшение Стола Начертания 3</name>
			<desc></desc>
			<relatedEntries>inscriptionTable</relatedEntries>
		</subitem>
		<relatedEntries>inscriptionTable</relatedEntries>
	</item>
  </items>
  <structures>
    <structure id="obelisk_structure">
      <name>Обелиск</name>
      <controller>TileEntityObelisk</controller>
      <desc>Обелиск - это что-то вроде магической печи. Он может генерировать Эфириум, сжигая #5Винтеумную пыль#0 или #5Жидкий Эфириум#0 из ведра. Обелиск генерирует #5Нейтральный Эфириум#0.
			!d
			Показанное здесь сооружение не обязательно строить сразу, его можно возводить по частям. Круг из #9Мела Волшебника#0 - это отдельная модернизация, которая после завершения строительства Обелиска увеличит профит от сжигания. #9Колонны#0 - ещё одна модернизация, которая ещё больше увеличивает мощность Обелиска.  
			!d
			Однако, если доступное место является проблемой, то для функционирования обелиска эти модернизации не требуются.</desc>
      <relatedEntries>obelisk,crystal_wrench,spell_staff_magitech,magitechGoggles,rituals_overview</relatedEntries>
    </structure>
    <structure id="blackaurem_structure">
      <name>Черносферий</name>
      <controller>TileEntityBlackAurem</controller>
      <desc>Зловещая конструкция, медленно, но верно затягивает живых существ поблизости внутрь себя. Подтягивая к себе, из него вырываются стрелы чистой тьмы и вырывают жизненную силу из существа. Черносферий создаёт #4Тёмный эфириум#0. Мобы, убитые им, не оставляют ни опыта, ни лута.
			!d
			Черносферий создаётся путём проведения #9Ритуала Порчи#0 на #9Обелиске#0. Как и Обелиск, Черносферий можно усовершенствовать, добавив вокруг него определённые многоблочные конфигурации. Первая из них - #5Круг мела волшебника#0 - увеличивает количество энергии, получаемой от каждого моба, поглощаемым Черносферием. Второй апгрейд - #5Колонны#0, которые ещё больше увеличивают выработку энергии. Колонны также могут иметь апгрейды - навершие из блока #5Лунного камня#0, которые изменяют количество получаемого эфириума.
			!d
			Навершия из Обсидиана и Химерита имеют равный уровень силы, при этом Солнечный Камень даёт большой бонус к генерации.
			!d
			Круг мела и колонны не являются обязательными для работы Черносферия.</desc>
      <relatedEntries>obelisk,corruption,crystal_wrench,spell_staff_magitech</relatedEntries>
    </structure>
    <structure id="celestialprism_structure">
      <name>Небесная призма</name>
      <controller>TileEntityCelestialPrism</controller>
      <desc>Небесная призма - это очищенная форма Обелиска, генерирующая #9Светлый эфириум#0. Она генерирует эту энергию медленно, но пассивно. Для её генерации не требуется ничего, кроме дневного света. Вы узнаете о генерации, когда вокруг кристалла начнут вихриться руны силы.
			!d
			Чтобы создать Небесную призму, проведите #9Ритуал очищения#0 на #9Обелиске#0. Как и обелиск, Небесная призма может быть усовершенствована путём добавления вокруг неё определённых многоблочных конфигураций. Первая из них - #5Круг мела волшебника#0 - увеличивает количество энергии, генерируемой призмой. Вторая модификация - #5Колонны#0, которые ещё больше увеличивают скорость генерации энергии. Колонны также могут иметь особые апгрейды - навершие из блока #5Лунного камня#0, которые изменяют количество получаемого эфириума.
			!d
			Наиболее заметный эффект дают #9навершия из Лунного Камня#0, которые значительно увеличивают мощность, но при этом переключают призму на работу ночью, а не днём.</desc>
      <relatedEntries>obelisk,rituals_overview,crystal_wrench,spell_staff_magitech</relatedEntries>
    </structure>
    <structure id="gateways">
      <name>Врата</name>
      <controller>TileEntityKeystoneRecepticle</controller>
      <desc>Врата достаточно эффективны на малых расстояниях, но на больших требуется значительно больше Эфириума. Максимальная дальность действия врат, по результатам испытаний, составляет около 12 км (1 блок - это 1 метр в рамках Minecraft), однако для преодоления такого расстояния требуется огромное количество Эфириума. Для того чтобы настроить Врата на комбинацию рун "Рунического дешифратора", вставьте их в Рунную скважину. Только активировав другие Врата с подходящей комбинацией, можно попасть в первые. Если комбинация не совпадает или когда Врата активированы, но в руках нет "Рунического дешифратора", то может показаться, что они не работают. Комбинации позволяют управлять сетями Врат по всему миру. Врата пункта назначения не требуют энергии для телепортации, требуют только первичные.</desc>
      <relatedEntries>rituals_overview</relatedEntries>
    </structure>
    <structure id="craftingAltar">
      <name>Алтарь Создания</name>
      <controller>TileEntityCraftingAltar</controller>
      <desc>
			Опираясь на силы созидания, Алтарь Создания позволяет магам творить чудеса магии. Именно здесь вы будете создавать все свои заклинания в Ars Magica.  Алтарь можно модернизировать двумя основными группами - навершием и основным материалом. Обе группы по отдельности увеличивают доступную мощность Алтаря и позволяют творить более мощные заклинания. Основные блоки, в порядке возрастания мощности, выглядят следующим образом: !d
			!l
			Деревянные доски (+1 эффект)
			!l
			Каменные кирпичи (+1 эффект)
			!l
			Песчаник (+1 эффект)
			!l
			Кирпичи (+2 эффекта)
			!l
			Древесина ведьм. дерева (не осушенная) (+2 эффекта)
			!l
			Адские кирпичи (+3 эффекта)
			!l
			Кварцевый блок (+3 эффекта)
			!l
			!l
			Для навершия (всего их в структуре 5) прогрессия выглядит так:
			!l
			Стекло (+1 эффект)
			!l
			Угольный блок (+2 эффекта)
			!l
			Блок красного камня (+3 эффекта)
			!l
			Железный блок (+4 эффекта)
			!l
			Блок лазурита (+5 эффектов)
			!l
			Золотой блок (+6 эффектов)
			!l
			Алмазный блок (+7 эффектов)
			!l
			Изумрудный блок (+8 эффектов)
			!l
			Блок лунного камня (+9 эффектов)
			!l
			Блок солнечного камня (+10 эффектов)
			!l
			!l
			Они суммируются, так что, например, деревянные доски со стеклянным навершием будут иметь максимум 2 эффекта, а каменные кирпичи с навершием из блока красного камня - максимум 4 эффекта в заклинании. Максимальное количество эффектов, которое можно использовать в заклинании, составляет 13.
        	!l
        	Нестабильность также влияет на возможности алтаря по созданию заклинаний - ни одно заклинание, ни один алтарь не может быть совершенным, поэтому возможны и ожидаемы случайные ошибки. С увеличением количества компонентов растет сложность заклинания, а значит, и вероятность ошибки при его создании.
        	!l
        	Наложение нескольких модификаторов на одно заклинание также повышает его сложность и увеличивает вероятность того, что что-то пойдёт не так. Кроме того, присутствие рядом других людей, отвлекающих вас во время создания заклинания, снижает концентрацию, а ведь каждый маг знает, что концентрация - это очень важно!
        	!l
        	И последнее, но не менее важное: наличие в окружении неблагоприятных нестабильных источников маны может препятствовать созданию заклинаний. К ним относятся источники тёмной маны, такие как Черносферий, и даже погодные условия, такие как гроза.
        	!l
        	Наращивание компонентов на Алтарь увеличивает его стабильность. Также, обнесение Алтаря Мелом Волшебника, жидким эфириумом, и наличие поблизости положительных (Светлых) источников маны, таких как Небесная Призма, повышает способность Алтаря противостоять нестабильности окружения.
        	!l
        	Наконец, создание заклинаний ночью, когда мана в мире спокойна, а также, когда Алтарь расположен под небом, тоже увеличивает количество нестабильности, которую он может выдержать.
        	!l
        	Если процесс выйдет из-под контроля, нестабильность может привести к множеству последствий, начиная от истощения маны или притягивания к себе молний, до привлечения любопытных элементалей и только боги знают чего ещё - напоминание о том, что к арканным искусствам не стоит относиться легкомысленно.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </structure>
    <structure id="inlays_structure">
      <name>Круги инкрустации</name>
      <desc>Они создаются из блоков "Инкрустации" кольцом 3x3 с пустым центральным блоком. Все блоки должны находиться на одной высоте, и все они должны быть одного типа. О том, что кольцо работает, можно узнать, когда на блоках начнут появляться руны.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </structure>
    <ritual id="rituals_overview">
      <name>Ритуалы</name>
      <desc>Ритуалы создаются с помощью Мела Волшебника и Свечей-оберегов. Правильно расставив их, можно творить по-настоящему сильную магию. !d Для успешного проведения ритуала обычно требуется бросить на землю дополнительные предметы. Их можно бросить в любое место в радиусе действия Мела Волшебника. !d После того как ритуал будет подготовлен, а предметы брошены, необходимо произнести соответствующее заклинание, чтобы закончить его. Реагенты зависят от заклинания, и порядок их применения имеет значение. Например, когда вы бросаете Руны, чтобы вызвать Врата с помощью ритуала, порядок Рун заложится в врата, для доступа к которым нужен "Рунический дешифратор" с той же комбинацией. !d Заклинание должно быть направлено точно на центральный блок ритуала (иногда это может быть и существо), на той же высоте, что Мел и Свечи. !d Если заклинание не срабатывает, убедитесь, что вы находитесь в центре круга мела, что раскладка правильная и что у вас есть правильные реагенты для нужного вам ритуала.</desc>
      <relatedEntries>wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
      <subitem id="purification">
        <name>Ритуал очищения (Обелиск)</name>
        <desc>Ритуал очищения используется для преобразования Обелиска в Небесную Призму - источник светлого эфириума.</desc>
        <relatedEntries>obelisk,wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>purification</ritualName>
        <ritualController>Light</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="corruption_prism">
        <name>Ритуал порчи (Обелиск)</name>
        <desc>В этом ритуале Обелиск подвергается порче, что превращает его в зловещую энергию - Черносферий, являющимся источником тёмного эфириума.</desc>
        <relatedEntries>obelisk,wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>corruption</ritualName>
        <ritualController>FireDamage</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="world_fusion">
        <name>Ритуал слияния миров</name>
        <desc>Этот ритуал магически и духовно соединяет вас с окружающим миром, даруя дополнительную ману. В основе ритуала должен лежать Изумрудный блок, а также должно быть использовано заклинание "Узы маны".</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>worldFusion</ritualName>
        <ritualController>ManaLink</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="corruption_obelisk">
        <name>Ритуал порчи: Спавнер монстров</name>
        <desc>С помощью этого ритуала можно забрать Спавнер (Рассадник монстров), чтобы использовать его потом. Ритуал удаляет способность спавнить монстров, поэтому нужно будет как-то добавить это заново. Можно использовать "Разлом" или "Жизнеотвод", так что каждая специализация дерева может провести этот ритуал. Реагенты одинаковы для всех трёх вариантов заклинаний.</desc>
        <relatedEntries>Rift,LifeTap,wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>corruption</ritualName>
        <ritualController>AstralDistortion</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_blind">
        <name>Р.П.Ч.: Ослепление</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Blind</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_charm">
        <name>Р.П.Ч.: Очарование</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Charm</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_entangle">
        <name>Р.П.Ч.: Путы</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Entangle</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_flight">
        <name>Р.П.Ч.: Полёт</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Flight</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_freeze">
        <name>Р.П.Ч.: Окоченение</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Freeze</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_fury">
        <name>Р.П.Ч.: Ярость</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Fury</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_gravitywell">
        <name>Р.П.Ч.: Гравитационный колодец</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>GravityWell</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_haste">
        <name>Р.П.Ч.: Спешка</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Haste</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_invisibility">
        <name>Р.П.Ч.: Невидимость</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Invisibility</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_leap">
        <name>Р.П.Ч.: Высокий прыжок</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Leap</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_levitation">
        <name>Р.П.Ч.: Левитация</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Levitate</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_manashield">
        <name>Р.П.Ч.: Щит из маны</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>ManaShield</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_nightvision">
        <name>Р.П.Ч.: Ночное зрение</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>NightVision</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_shield">
        <name>Р.П.Ч.: Щит</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Shield</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_slow">
        <name>Р.П.Ч.: Замедление</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Slow</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_slowfall">
        <name>Р.П.Ч.: Медленное падение</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Slowfall</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_swiftswim">
        <name>Р.П.Ч.: Быстрое плавание</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>SwiftSwim</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_truesight">
        <name>Р.П.Ч.: Истинное зрение</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>TrueSight</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_waterbreathing">
        <name>Р.П.Ч.: Подводное дыхание</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>WaterBreathing</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_waterygrave">
        <name>Р.П.Ч.: Подводная могила</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>WateryGrave</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="extend_shrink">
        <name>Р.П.Ч.: Уменьшение</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Используется для продления действия эффектов. Он добавляет 180 секунд плюс ещё 180 секунд за каждый уровень силы баффа.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>Shrink</ritualController>
      </subitem>
	  <subitem id="call_rain">
        <name>Р.П.Ч.(+): Вызов дождя</name>
        <desc>Ритуал Песочных Часов. Может быть использован для модификации заклинания "Рассеивание дождя", чтобы наоборот его вызвать.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>hourglass</ritualName>
        <ritualController>BanishRain</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="recall_to_gateway">
        <name>Возврат к Вратам</name>
        <desc>Ритуал категории "Перекрестие в круге". Может использоваться для перенацеливания заклинания "Возврат", чтобы вместо старого места вы попали в указанные врата.  Три используемые Руны должны соответствовать комбинации врат. Мел и Руны будут израсходованы в процессе телепортации.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>ringedCross</ritualName>
        <ritualController>Recall</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="recall_other">
        <name>Призвать других</name>
        <desc>Ритуал категории "Перекрестие в круге". Может использоваться для перенацеливания заклинания "Возврат", чтобы призвать к себе другого мага.  Комбинация может быть получена магом с помощью заклинания "Истинное зрение" и может быть разной по длине у разных магов. Будьте осторожны, сообщая другим свою комбинацию рун, так как она может быть использована злобными колдунами против вас... Этот призыв также работает между измерениями.</desc>
        <relatedEntries>TrueSight,wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>ringedCross</ritualName>
        <ritualController>Recall</ritualController>
      </subitem>
      <subitem id="spatial_fracture">
        <name>Пространственный разлом</name>
        <desc>Ритуал категории "Перекрестие в круге". Может использоваться для слияния Черносферия с Пространственной Звездой и Жемчужиной Эндера, создав Пространственный Разлом и превратив Черносферий в Пространственный вихрь.</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
        <ritualName>ringedCross</ritualName>
        <ritualController>Blink</ritualController>
      </subitem>
	  <subitem id="otherworldly_ritual">
        <name>Ритуал другого мира</name>
        <desc>Ритуал категории "Перекрестие в круге". Может использоваться для повторной активации #5Неактивного спавнера#0 интересным способом. Это превращает спавнер в #5Ауру другого мира#0!</desc>
        <relatedEntries>wizardChalk,warding_candle</relatedEntries>
        <ritualName>ringedCross</ritualName>
        <ritualController>Transplace</ritualController>
      </subitem>
      <relatedEntries>wizardChalk</relatedEntries>
    </ritual>
  </structures>
  <mobs>
    <mob id="MobHecate">
      <name>Геката</name>
      <desc>Геката - это тёмный дух из Незера. Иногда стены между ним и Надземным Миром ослабевают, и гекаты могут появляться в нём. Гекаты - убийцы: они очень быстро передвигаются и при атаке могут на короткое время становиться невидимыми. Они наносят большой урон, но, к счастью, не обладают большой сопротивляемостью. По слухам, если двигаться медленно и достаточно тихо, то можно пройти мимо них незамеченным, если не подходить слишком близко.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobManaElemental">
      <name>Элементаль маны</name>
      <desc>
				Элементаль маны представляет собой комбинацию осколков винтеума
				сплетённой с магией Эфириума. Это высокие
				существа, часто достигающие 3 блока в высоту. Они атакуют
				стрелами первородной маны, которые наносят незначительный урон, но похищают ману
				и возвращаются к элементалю, исцеляя его в зависимости от украденного количества маны.
				Они очень
				устойчивы к физическим повреждениям. Если из элементаля выкачать всю ману, то
				он умрёт.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobManaCreeper">
      <name>Крипер маны</name>
      <desc>
				Это вариант обычного крипера, но
				вместо сильного взрыва Крипер маны
				взрывается в вихрь маны, который высасывает
				ману из всего, что находится поблизости. Вихрь постепенно растёт,
				но, к счастью, он длится не более нескольких секунд.
				Чем больше у вас маны, тем больше вихрь высасывает,
				поэтому он по-прежнему представляет угрозу даже для самых
				могущественных магов.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobLightMage">
      <name>Маги Света</name>
      <desc>
				Маги Света входят в состав Белого Совета. Это
				могущественные маги, посвятившие себя
				силам света. Они будут лечить дружественных игроков и
				помогать им в борьбе с различными врагами, которые
				есть в мире Minecraft. Они испытывают
				особую неприязнь к Магам Тьмы.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobDarkMage">
      <name>Маги Тьмы</name>
      <desc>
				Маги Тьмы являются частью совета Тёмной Жатвы. Это зловещие
				колдуны, способные из магии творить ужасающие вещи.
				Тёмная магия сделала их жестокими и обезумевшими.
				Они будут сражаться со всеми живыми существами,
				кроме нежити и криперов.
				Они яростно ненавидят Светлых Магов и будут 
				с ними биться до последнего.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobFireElemental">
      <name>Элементаль огня</name>
      <desc>
				Это существа, состоящие из чистого огня. Они
				разрушительны по своей природе и воспламеняют всё на своём пути.
				Элементали огня встречаются только в Незере.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobWaterElemental">
      <name>Элементаль воды</name>
      <desc>
				Это существа, состоящие из чистой воды. Они
				встречаются везде, где есть много воды. Они нападают
				группами, используя воду, чтобы толкать и притягивать свою цель.
				Они могут применять заклинание "Подводная могила", 
				которая затягивает ничего не подозревающих жертв в бездонные чёрные глубины.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="EarthElemental">
      <name>Элементаль земли</name>
      <desc>
				Эти элементали дремлют в глубине пещер.
				По своей природе они пассивны и чрезвычайно
				устойчивы к физическому урону. В сочетании с высоким
				запасом здоровья, тот, кто научится вызывать такого элементаля,
				может создать настоящего "танка".
				Атаки элементаля заставляют врагов переключиться на него
				вместо атаки заклинателя
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobDryad">
      <name>Дриада</name>
      <desc>
				Дриады - мирные существа, часто встречающиеся в лесах и
				лугах. Их можно приманить саженцем, и они будут
				периодически ускорять рост растений.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="MobDarkling">
      <name>Мрачнёныш</name>
      <desc>Мрачнёныши - небольшие собакоподобные существа, обитающие в Незере. Вечером их тело становится все менее заметным, а в полночь и вовсе исчезает. С наступлением рассвета и в течении дня Мрачнёныши снова проявляются.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationMagmacube">
      <name>Галлюцинация: Адский слизень</name>
      <desc>Можно увидеть только под действием психотропных средств. Монстр материализуется из нижних слоёв фрактального измерения Незера. Высокая ценность сущности во всём Верхнем мире. Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationWitherSkeleton">
      <name>Галлюцинация: Скелет-иссушитель</name>
      <desc>Можно увидеть только под действием психотропных средств. Несмотря на свой грозный вид, он не кажется более смертоносным, чем другие галлюцинации. Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationCreeper">
      <name>Галлюцинация: Крипер</name>
      <desc>Галлюцинация крипера, материализованная под действием психотропных средств и, возможно, вашими глубинными страхами. Как вы позже заметите, они ведут себя не совсем как обычные криперы и не обладают их особенностями. Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationEnderman">
      <name>Галлюцинация: Эндермен</name>
      <desc>Можно увидеть только под действием сильных психотропных средств. Галлюцинация, свойственная верхним слоям фрактального измерения Края. Высокая ценность "Пространственных Звёзд". Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationEndermite">
      <name>Галлюцинация: Эндермит</name>
      <desc>Особые галлюцинации, возникающие только при установлении прочной связи с фрактальным измерением - почти проявление всей его силы. Это делает их более быстрыми и смертоносными, чем обычные галлюцинации. Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationSpider">
      <name>Галлюцинация: Паук</name>
      <desc>Галлюцинация обычного паука, пробуждённая и материализованная вами с помощью психотропных средств и, возможно, ваших глубинных страхов. Как вы позже заметите, они ведут себя не совсем как обычные пауки и не обладают всеми их особенностями. Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HallucinationZombie">
      <name>Галлюцинация: Зомби</name>
      <desc>Галлюцинация обычного зомби, пробуждённая и материализованная вами с помощью психотропных средств и, возможно, ваших глубинных страхов. Как и все галлюцинации, им невозможно нанести обычный физический урон.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="HellCow">
      <name>Адская корова</name>
      <desc>Муу? Муу муу муу, муу муу муу муу. Муу. Муу муу муу муу муу, муу муу муу?  Муу!  Муу муу муу муу муу - муу муу муу. !d 1.) Муу муу муу муу. !d 2.) Муу, муу муу муу. !d 3.) Муу! !d Муу, муу муу муу, муу муу муу. Муу муу муу муу муу муу. Муу, муу!</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mob>
    <mob id="Flicker">
      <name>Фликеры</name>
      <desc>Это низшие элементали из различных стихийных слоёв миров, проявившиеся в наш мир. Их магическая связь не очень прочна, и они известны тем, что "мелькают" туда-сюда между своим и нашим миром. И с них начинается #5Автоматизации в Ars Magica#0. 
	  !d
			Фликеры по своей природе пугливы и при нападении или если почувствуют опасность, вернутся в своё измерение. Если дать им немного магии в виде #5какого-нибудь продолжительного эффекта#0, они почувствуют себя более смелее и не будут улетать. Фликеров можно поймать в #5Банку для фликеров#0.
			!d
			Для каждого Сродства существует один тип фликера. И они ведут себя по-разному. Например, Air фликеры предпочитают держаться выше над землёй, а Earth - ниже.
			!d
			Фликеры каждого Сродства могут быть найдены в тех регионах миров, которые напоминают их Сродство.</desc>
      <subitem id="waterflicker">
        <name>Фликеры: Water</name>
        <desc>Встречаются в зонах с преобладанием воды, например, в болотах, реках и океанах.</desc>
      </subitem>
      <subitem id="airflicker">
        <name>Фликеры: Air</name>
        <desc>Можно найти в любом месте, не под землёй. Они летают в небе (~25 блоков над землёй).</desc>
      </subitem>
      <subitem id="earthflicker">
        <name>Фликеры: Earth</name>
        <desc>Можно встретить где угодно, предпочитают места под землёй.</desc>
      </subitem>
      <subitem id="fireflicker">
        <name>Фликеры: Fire</name>
        <desc>Обитают в Незере...</desc>
      </subitem>
      <subitem id="lightningflicker">
        <name>Фликеры: Lightning</name>
        <desc>Можно встретить на берегах и над океанами в небе, где обычно формируются шторма. Их можно встретить во всех биомах, где идёт гроза.</desc>
      </subitem>
      <subitem id="natureflicker">
        <name>Фликеры: Nature</name>
        <desc>Обитают в лесах.</desc>
      </subitem>
      <subitem id="iceflicker">
        <name>Фликеры: Ice</name>
        <desc>Обитают в холодных биомах, таких как Тайга.</desc>
      </subitem>
      <subitem id="arcaneflicker">
        <name>Фликеры: Arcane</name>
        <desc>Можно найти в магических регионах. Часто встречаются в биоме "Witchwood Forest".</desc>
      </subitem>
      <subitem id="lifeflicker">
        <name>Фликеры: Life</name>
        <desc>Можно встретить где угодно. Любой фликер может появиться как "Life фликер".</desc>
      </subitem>
      <subitem id="enderflicker">
        <name>Фликеры: Ender</name>
        <desc>Можно найти в Крае. Иногда телепортирующийся Эндермен может открыть разлом достаточного размера, чтобы "Ender фликеры" могли проскользнуть через него.</desc>
      </subitem>
      <subitem id="xycraftflicker">
        <name>Фликеры: XyCraft</name>
        <desc>Эти фликеры присутствуют в коде мода AM2, но пока они не реализованы и ничего не делают.</desc>
      </subitem>
      <relatedEntries>flicker_jar,flickerFocus,flickerHabitat,crystalMarkers</relatedEntries>
    </mob>
  </mobs>
  <bosses>
    <boss id="BossNatureGuardian">
      <name>Хранитель Природы</name>
      <desc>Это внушительный противник. Обладая смертоносной косой и умением пользоваться ею, только самый сильный или глупый будет искать его. Те немногие, кто выжил после встречи с ним, утверждают, что издали он так же опасен, как и в ближнем бою, если не больше. !d Рекомендуемый уровень: 60 !p Ходят слухи, что он появляется, чтобы охранять слуг природы, когда их убивают помногу и достаточно быстро. Природа может быть суровой, но она не потерпит нарушение баланса и бессмысленной резни. !d Предупреждение: !l Это очень сложный босс, способный уничтожить даже самых упакованных по экипировке игроков. </desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossEarthGuardian">
      <name>Хранитель Земли</name>
      <desc>
				Сформированный из каменного ядра, Хранитель Земли - это
				выносливый противник, способный выдерживать невероятное количество
				физических атак. Атакует вихрем и обладает силой
				самой Земли, будьте готовы к схватке. !d
				Рекомендуемый уровень: 25 !p Чтобы призвать Хранителя Земли,
				сначала постройте платформу из обсидиана 3x3 с 
				"Резным каменным кирпичом" в центре. Поверх обсидиана создайте
				кольцо из Железной Инкрустации. С каждой стороны Инкрустации
				поместите Винтеумный Факел. Затем бросьте
				Голубой Топаз, Изумруд и Химерит. !d После
				призыва Хранитель Земли сметёт большую
				площадь окружающих блоков, поэтому разумнее будет
				вызывать его не в вашем подвале, а где-нибудь в другом месте...
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossWaterGuardian">
      <name>Хранитель Воды</name>
      <desc>
        		Хранитель Воды, хотя и довольно слабый, всё же является уникальным и
        		удивительным существом. Он всегда находится в состоянии текучести, что позволяет ему
        		иногда уклоняться от атак. Он также хитёр, создавая
				свои копии и атакует из засады, если его жертва ничего не подозревает. !d Рекомендуемый уровень: 10 !p
				Чтобы вызвать Хранителя Воды, надо создать круг из Красной Инкрустации
				в любом биоме, где много воды.
				Затем, во время дождя, бросьте в круг Лодку и Ведро с водой
				в знак уважения к множеству кораблей, погибших в море.
        		Следует отметить, что, помимо оставленных после себя уникальных частей тела,
        		каждый побеждённый страж даёт магу дополнительно 2.000 единиц маны.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossWinterGuardian">
      <name>Хранитель Зимы</name>
      <desc>
				Хранитель Зимы - это поистине воплощение
				своего имени. Окружённый холодными ветрами, 
				которые истощают, силы всех, кто находится рядом с ним,
				Хранитель Зимы наносит мощные удары по замёрзшим врагам.
				!p Чтобы вызвать его, найдите местность, где царит зима.
				Создайте на земле круг из Золотой Инкрустации
				и слепите в центре подобие Хранителя Зимы.
				В центре - 2 блока Голубого Топаза и третий сверху - Блок Льда.
				Затем создайте поблизости 3 Снеговика (2 блока снега и тыква сверху)
				для подготовки призыва. !d
				Предупреждение: !l Это очень сложный босс, который может уничтожить
				даже хорошо подготовленных игроков.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossArcaneGuardian">
      <name>Хранитель Арканы</name>
      <desc>
				Маг древних времён, полностью отдался тайным искусствам, его тело иссохло со временем,
				но он стал сам воплощением магии. Хранитель Арканы имеет доступ к
				широкому спектру заклинаний. От атак, баффов и
				дебаффов. Приготовьтесь к магической дуэли, которая проверит ваши
				знания контрзаклинаний! Защищённый мощным магическим щитом,
				у Хранителя Арканы столько же приёмов против противников ближнего боя,
				как и против атакующих на расстоянии. !l Рекомендуемый уровень: 45 !l 
				Чтобы призвать Хранителя Арканы, сначала постройте "Святилище Знаний".
				Святилище представляет собой 2 столба с книжными полками высотой 3 блока,
				между которыми стоит Лекторий, содержащий "Тайный компендиум".
				Далее, создайте круг 3х3 из Железной Инкрустации
				прямо напротив Лектория и бросьте в него
				Сущность Арканы, чтобы начать ритуал.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossAirGuardian">
      <name>Хранитель Воздуха</name>
      <desc>
				Это существо ветра. Он активно использует
				мощные атаки с эффектом отбрасывания. 
				Было бы глупо вступать с ним в бой без какой-либо защиты от падения.
				Хранитель Воздуха - мощный заклинатель дальнего боя.
				Но для завершения некоторых заклинаний ему требуется большая концентрация.
				!d Рекомендуемый уровень: 35 !p Чтобы вызвать Хранителя Воздуха, поднимитесь высоко над землёй над облаками
				(150 блоков или выше) и постройте там платформу.
				Начертите на платформе кольцо из Золотой Инкрустации и 
				бросьте в него Сущность Воздуха.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossFireGuardian">
      <name>Хранитель Огня</name>
      <desc>
				Хранитель Огня - это живое пламя из глубин
				Незера. Древняя, первозданная и, возможно, самая необузданная сила природы. Чтобы вызвать его, создайте в Незере платформу из Обсидиана 3х3, в центре Блок угля (на одной плоскости), на Обсидиан расположите кругом Золотую Инкрустацию.
				Бросьте на уголь Сущность Воды
				и появится воплощение ужаса всех живых существ.
				Однако будьте осторожнее: он не любит, когда
				кто-то приносит воду в его владения. Готовьтесь
				к битве! !d Рекомендуемый уровень: 90
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossLifeGuardian">
      <name>Хранитель Жизни</name>
      <desc>Хранитель Жизни обычно предпочитает предоставить естественному ходу вещей идти своим чередом, не вмешиваясь в него до тех пор, пока не будет совершено настоящее жертвоприношение нарочито отнимающее жизнь. К счастью (или к несчастью, смотря с какой стороны посмотреть), вы нашли способ совершить столь вопиющий акт... Создайте кольцо 5x5 с помощью Мела Волшебника и поставьте по одной Свече-оберега в центр каждой внешней стороны кольца (всего 4 свечи). Круг поможет сдержать и сфокусировать деяние. Затем, в полнолуние, принесите в жертву внутри круга деревенского ребёнка. Этого должно быть достаточно, чтобы разгневать Хранителя Жизни и заставить покарать Вас. !d Или его... Ты чудовище! !p Хранитель Жизни мало атакует сам по себе, хотя может решить пошвырять вас. Обычно он предпочитает, чтобы за него сражались другие, наделяя их своей огромной силой. В ответ на это другие часто отдают свои жизни за защиту Хранителя. Данный босс - это совсем другой вид боя, чем другие Хранители. !d Рекомендуемый уровень: 50</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossLightningGuardian">
      <name>Хранитель Молний</name>
      <desc>Хранитель Молний столь же непредсказуем, сколь и силён. Он может стрелять молниями с огромного расстояния, и, как известно, может повредить синапсы в мозгу живых существ. Кроме того, иногда ему удаётся воспроизвести эффект, похожий на телекинез, используя огромное количество концентрированного статического электричества, что делает несчастную жертву открытой для других эффектов. !d Чтобы призвать Хранителя Молний, создайте #5кольцо из Золотой Инкрустации#0 и поместите в середину Аккумулятор Маны. Затем положите сверху 2 Железных Прута, создав молниеотвод. !d Наконец, дождитесь грозы. !d Этот Хранитель способен нанести огромный урон за короткий промежуток времени. Убедитесь, что вы хорошо защищены. !d Рекомендуемый уровень: 70</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
    <boss id="BossEnderGuardian">
      <name>Хранитель Края</name>
      <desc>О Хранителе Края говорят только шёпотом. Его глаза светятся пожирающим светом, он покрыт чешуйчатой кожей, чёрной, как безлунная ночь. Увы, рассказы об этом пробуждающемся кошмаре в лучшем случае туманны и всегда окутаны пеленой домыслов. По правде говоря, никто никогда не видел Хранителя и не выжил бы. Наиболее распространена история о Магнусе Северинусе (Magnus Severinus), архимаге Второй Эпохи. По легендам, на пике своего могущества он мог одним движением мысли сдвигать горы, создавать цветущие сады из самой бесплодной земли и ставить заслоны, способные остановить целую армию. Увы, его самая верная советница заболела, и её место занял злобный пасынок. Подстрекаемый медовыми словами, поощряющими его силу и делающими его высокомерным, он собрал конклав и на глазах у всех разорвал ткань между мирами, открыв портал в Край, который пульсировал мягким фиолетовым свечением, казалось, почти оттягивая свет от окружения. Он шагнул внутрь и вызвал Хранителя. Вскрикнуть он так и не успел. Из портала Края пролетел листок бумаги, заляпанный кусочками тёмной крови, и он закрылся. На бумаге был начертан следующий ритуал: !d В Крае, создайте круг 3х3 из Золотой Инкрустации вокруг Черносферия на платформе из самого чёрного Угля. Зажгите огонь с каждой внешней стороны Инкрустации (4 огня на Адском Камне, чтобы не потух). Добавьте Сущность Края и Око Эндера, чтобы дестабилизировать Черносферий и призвать Хранителя. !d Бумага была заперта в магическом хранилище и забыта на тысячелетия... до наших дней.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </boss>
  </bosses>
  <blocks>
    <block id="illusionBlocks">
      <name>Блоки иллюзий</name>
      <desc>
			Эти блоки настолько реалистичны, что ваш мозг не позволит вам пройти через них из соображений самосохранения и здравого смысла. Только с помощью "Истинного Зрения" можно убедить себя в том, что иллюзия не реальна, и пройти сквозь них.
			!l
			"Это...?"
			!l
			"Нет. Просто стена."
			!l
			"Она может быть замаскирована."
			!l
			"Вы не очень хорошо умеете искать, да?"
			!l
			"Я умею искать стены. Смотри, я нашел ещё одну!"
			</desc>
      <subitem id="illusionBlock@0">
        <name>Блок иллюзий</name>
        <desc>Стандартные блоки иллюзий будут выглядеть и функционировать как сплошные блоки, если у живой сущности, пытающейся пройти сквозь них, нет активного #9Истинного зрения#0.</desc>
        <relatedEntries>illusionBlock@1,everstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="illusionBlock@1">
        <name>Блок эфирных иллюзий</name>
        <desc>Эти блоки будут выглядеть как сплошные блоки, но сквозь них может пройти всё, что угодно. Они по-прежнему будут испускать частицы, если у вас активно #9Истинное зрение#0, но не будут менять свой вид.</desc>
        <relatedEntries>illusionBlock@0,everstone</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="essence_refiner">
      <name>Обогатитель сущностей</name>
      <desc>
				Это магическое устройство берёт предметы повседневного обихода и с помощью
				#5Арканитового пепла#0, перерабатывает их в чистое представление самих себя,
				известной как #5Сущность#0. Для работы Обогатителю
                требуется #2Эфириум#0.
                Нейтральный эфириум можно получить из #9Обелиска#0, который не имеет особых преимуществ или недостатков.
                Также можно получить Тёмный Эфириум из #9Черносферия#0,
                что значительно сокращает время создания сущности. Вращающееся кольцо
				в интерфейсе будет меняться с синего на фиолетовый по мере того, как
				процесс очистки продвигается и завершается.
				Мигающее красное кольцо означает, что для продолжения процесса недостаточно Эфириума
				и процесс приостановлен.
			</desc>
      <relatedEntries>essence</relatedEntries>
    </block>
    <block id="entropic_enervator">
      <name>Энтропический Энерватор</name>
      <desc>
        		Это устройство позволяет целенаправленно "старить" предметы.
        		Он может превратить Каменные Кирпичи в Треснувшие Каменные Кирпичи,
        		Камень - в Булыжник, Булыжник - в Гравий, Кости - в Костную Муку,
        		Паутину - в Нити, Песчаник - в Песок и т.д. и т.п.
        		Однако будьте осторожны: если поместить внутрь любой инструмент с прочностью, то он уменьшит
        		эту прочность. Некоторые уникальные магические семена можно также изготовить путём
        		"старения" различных обычных семян в Энерваторе.
        		Для этого процесса требуется эфириум.
      		</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="spellReplicator">
      <name>Репликатор заклинаний</name>
      <desc>
        		Этот хитроумное устройство позволяет воспроизводить заклинания с использованием маны,
        		за счёт десятикратного увеличения по мане Светлого Эфириума.
        		Это может пригодиться, если маг немного забывчив и часто беспокоится о том, что может потерять свои заклинания.
        		Или если он хочет поделиться
        		творениями своего гениального творчества с кем-нибудь из друзей.
      		</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="infusedStem">
      <name>Зачарованный росток</name>
      <desc>
        		Этот росток, пропитанный магическими эссенциями, служит основой для
        		создания множества других волшебных цветов, реагируя на
        		окружающую среду. Он способен вырасти в
        		"Проснувшийся подснежник" при условии обильного размножения животных или
        		в "Кроваво-красный Амариллис" - при множественном убийстве.
      		</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="effervescentSnowdrop">
      <name>Проснувшийся подснежник</name>
      <desc>
         		Зачарованный росток, выращенный в обилии благотворной жизненной энергии
         		в окружающей его среде. Пассивно излучает часть этой энергии
         		обратно в окружающую среду; проявляет целительные эффекты.
         		В иных случаях служит мощным ингредиентом для заклинаний.
       		</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="sanguineAmaryllis">
      <name>Кроваво-красный Амариллис</name>
      <desc>
           		Зачарованный росток, выращенный при обилии негативной и нестабильной энергии
           		в окружающей его среде. Пассивно излучает часть своей ярости
           		и недовольства в окружающую среду, оказывая влияние на сознание
           		и, возможно, на тело прохожих. В иных случаях служит мощным ингредиентом для заклинаний.
       		</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="essenceconduit">
      <name>Проводник эфириума</name>
      <desc>
				Служит для направления Эфириума по воздуху.
				Проводники Эфириума начали активно использоваться практически сразу после изобретения.
				Они могут использоваться для 
				передачи Эфириума на более дальние расстояния, 
				чем просто, область действия генераторов Эфириума. Каждый из них имеет 
				радиус действия 10 блоков и может образовывать цепочки для перемещения Эфириума 
				на расстояние до 100 блоков от источника.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="casters">
      <name>Заклинатель</name>
      <desc>
				Заклинание - это не что иное, как направленная Сущность. 
				Воля мага диктует, что делать этой сущности,
				и если ему хватит маны, то он выпустит эту сущность в нужной ему форме.
				Блок "Заклинатель" был разработан для того,
				чтобы преобразовать сырую Сущность в поток магии вместо мага.
				Она направляется через "Средоточие: Заклинание" 
				(иногда вместе с "Средоточие: Мана") и формируется с помощью инструкций
				написанных в свитке заклинания.
				В связи с тем, что некоторые заклинания потребляют очень много сущности,
				внутренние кристаллы устройства были оснащены слотом,
				позволяющим использовать "Средоточие: Энергия",
				которое увеличивает вместимость.
				В качестве альтернативы можно установить "Средоточие: мана"
				в те же слоты, что делает внутреннее направление сущности гораздо более эффективной. !d Блок требует сигнал красного камня.
			</desc>
      <subitem id="casterRune">
        <name>Руна-Заклинатель</name>
        <desc>Руна-Заклинатель функционирует так же, как и сам #5Заклинатель#0, за исключением одного специфического отличия: эта руна не требует сигнала красного камня для работы. Она колдует на того, кто её активировал.</desc>
        <relatedEntries>foci</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="blockcaster">
        <name>Заклинатель (блок)</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>foci</relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries>foci</relatedEntries>
    </block>
    <block id="blockseerstone">
      <name>Камень-провидец</name>
      <desc>
				Работает по тому же принципу, что и "Астральный барьер",
				Камень-провидец использует ауру Эфириума,
				проецируемую через #5Средоточие#0
				для обнаружения ближайших объектов. Им можно
				управлять, фокусируя Эфириум на определённом типе объекта,
				задав частоту комбинацией рун.
				Без использования
				комбинации рун резонансная частота изменяется
				непредсказуемо и избежать этого невозможно. Камень-провидец,
				однако, предназначен для более тонкой настройки, позволяя
				объекту подойти, но он излучает редстоун сигнал, который
				активирует гораздо более мощные защитные механизмы.
				Зажав клавишу "Shift" и кликнув ПКМ по Камню-провидцу, маг может 
				инвертировать его настройки  
				чтобы обнаруживать тех, у кого совпадает
				комбинация рун.
				!d
				Камень-провидец может использовать различные #5Средоточия#0: Малое, Обычное и Большое.
				Они изменяют расстояние обнаружения
				на 5, 10 или 15 блоков соответственно.
				А такие #5Средоточия#0 как: Игрок, Монстр, Существо
				задаёт Камню-провидцу что он будет обнаруживать.
				Без настройки "Средоточиями" Камень-провидец не будет обнаруживать ничего.
				!d
				"Рунический дешифратор" требуется в случае, если ищется игрок.
				Если он есть в инвентаре с правильной комбинацией рун,
				то Камень-провидец будет игнорировать игрока и не будет
				срабатывать.
			</desc>
      <relatedEntries>lesserfocus,standardfocus,greaterfocus,item_focus,player_focus,monster_focus,creature_focus,keystone,foci</relatedEntries>
    </block>
    <block id="blockastralbarrier">
      <name>Астральный барьер</name>
      <desc>
				Пустой на вид проход всегда может скрывать невидимый барьер.
				Проецируя ауру Эфириума через #5Средоточия#0, эти
				барьеры резонируют на определённой магической частоте,
				заданной комбинацией рун в "Руническом дешифраторе".
				Без соответствующей комбинации рун барьер дестабилизирует ваши магические способности
				и вытеснит в пустоту.
				Если "Рунический дешифратор" не будет настроен на Астральный Барьер,
				то его магическая частота будет
				непредсказуемо меняться, и ничто не сможет
				защитить от его воздействия. !d Рейд из нескольких Тёмных Магов
				был сорван из-за того, что те не смогли вовремя заметить барьер, 
				и были схвачены Светлыми Магами.
				!d
				В Астральном Барьере могут использоваться различные #5Средоточия#0 - Малое, Обычное и Большое.
				Они изменяют расстояние 
				барьера на 5, 10 или 15 блоков соответственно.
				Без них барьер не будет работать.
				!d
				Барьер останавливает в радиусе своего действия следующую магию:
				Жемчуг Эндера, Скачок, Метка/Возврат и Эндерменов.
			</desc>
      <relatedEntries>lesserfocus,standardfocus,greaterfocus,keystone,foci</relatedEntries>
    </block>
    <block id="blockkeystonerecepticle">
      <name>Реверсивный ключ</name>
      <desc>
				Не все маги могут и не все хотят перемещаться по Пустоте.
				Как ни странно, но она блокирует, 
				мешает перемещению и деструктивно влияет на всех живых, поэтому её никто не любит.
				Врата телепортации были разработаны Тёмными Магами в начале войны,
				и это позволило им застать врасплох многие лагеря Светлых Магов,
				так как они используют альтернативные
				пути сквозь Пустоту для перемещения к месту назначения. 
				Астральные Барьеры не всегда были эффективны,
				чтобы остановить прибытие
				Тёмных Магов, а Врата конечного пункта назначения не требовали собственной энергии.
				Светлые маги уничтожили столько, сколько смогли найти Врат,
				но Тёмным Магам нужен был только один. Единственной надеждой
				был молодой Светлый Маг по имени Дэмиен Каллитри (Damien Callitri),
				он обнаружил дефект в конструкции, что врата можно заблокировать,
				если зашифровать своей комбинацией рун механизм Врат,
				и отправить Тёмных Магов в другие Врата
				(или в никуда, если других не существует).
				Это полностью остановило рейд
				и позволило Белым Магам переломить ход сражения в свою пользу,
				так как они смогли отправить Тёмных магов к другим Вратам.
				Этот недостаток конструкции среди Белых Магов
				стал называться "Реверсивный ключ".
			</desc>
      <relatedEntries>keystone,gateways</relatedEntries>
    </block>
    <block id="ores@0">
      <name>Винтеумная руда</name>
      <desc>
				Винтеум был обнаружен во время жаркой битвы между
				Светлыми и Тёмными магами, когда шальная арканная стрела
				столкнулась с магией Эндера. В результате взрыва
				образовался кратер глубиной в несколько метров,
				в котором в свете дня сверкала голубая руда.
				На первый взгляд, она не обладает никакими магическими свойствами,
				но при нагревании она превращается в мелкую пыль, обладающую
				исключительной способностью проводить Эфириум. Как таковая, она
				широко используется в магических устройствах по всему миру.
			</desc>
      <relatedEntries>itemOre@0,vinteumTorch,warding_candle</relatedEntries>
    </block>
    <block id="mana_battery">
      <name>Аккумулятор маны</name>
      <desc>
				Опираясь на способность Винтеумной пыли проводить
				Эфириум, небольшая группа находчивых магов создала каркас
				из магических элементов, способный хранить огромные
				количества Эфириума. Аккумуляторы маны
				всегда обеспечат энергией подключенные устройства, но они 
				также могут запрашивать Эфириум из сети
				при подаче сигнала красного камня.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="cerublossom">
      <name>Звездоцвет</name>
      <desc>
				Эти цветы растут в пышной, зелёной среде. Это
				были одни из первых обнаруженных магических растений,
				которые использовались как алхимический ингредиент
				в зельях и бальзамах. Звездоцвет излучает
				слабый искрящийся свет вокруг себя,
				и его использовали даже для украшений.
				Через некоторое время после его открытия было замечено,
				что Звездоцвет можно использовать в качестве очищения Винтеумой пыли.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="desert_nova">
      <name>Пустынная звезда</name>
      <desc>
				Пустынная звезда растёт в сухих условиях. Своё название цветок получил
				из-за небольших всплесков магии, которые он
				периодически излучает. Он обладает необычными магическими свойствами для
				пустынного растения и пользуется большим спросом. Это одно из
				двух растений, используемых для очищения
				Винтеумой пыли.
			</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="keystonechest">
      <name>Рунический сундук</name>
      <desc>Он был разработан как простой вариант запечатанного магического хранилища. Если вставить руны в специальные слоты сундука, то для его открытия нужно будет иметь соответствующую комбинацию в "Руническом дешифраторе". При отсутствии комбинации рун в сундуке, он открывается обычным образом.
			!l
			!l
			* Дешифратор не обязательно держать в руке для открытия сундука.</desc>
      <relatedEntries>keystone</relatedEntries>
    </block>
    <block id="magicWall">
      <name>Магическая стена</name>
      <desc>Это была ранняя попытка создания блока иллюзий, но магическая стена не могла замаскироваться с окружающей средой, а люди могли смотреть сквозь неё. Но ценность стены заключалась в том, что после того, как мастер-маг Леонидус (Leonidus) раскритиковал нас за наши старания и решив проверить её на прочность, мы увидели, как он ударился лицом о неё. Тогда мы поняли, что, по крайней мере, с останавливающим действием всё в порядке. Леонидус, разозлившись, решил метнуть в неё огненный шар, но тот отпружинил и полетел назад, попав ему в бороду... Тогда мы поняли, что наша стена - отличный результат.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="arcanereconstructor">
      <name>Чародейский реконструктор</name>
      <desc>При правильном воздействии магия может сделать всё, что угодно. Если направить эфириум на повреждённые места обычных предметов, он затвердеет и устранит повреждения, сделав вещи как новые.</desc>
      <relatedEntries>chargefocus,arcane_deconstructor</relatedEntries>
    </block>
    <block id="lectern">
      <name>Лекторий</name>
      <desc>Лекторий - необходимая вещь для любого порядочного мага. Идеальное место для хранения книг, #9Компендиума#0 и #5Таумономикона#0 в открытом доступе.  Книга располагается так, чтобы её можно было читать, не снимая с Лектория.  Он также является важной частью Алтаря Создания, поскольку создание заклинаний требует организованности.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="occulus" unlocked="true">
      <name>Око</name>
      <desc>Можно сказать, что это окно к звёздам. Око показывает вам ваше внутреннее "я". Именно здесь вы можете потратить очки умений, чтобы открыть новые Формы, Компоненты и Модификаторы. Существует три вида очков умений, которые можно получить, добывая "Сферы бесконечности" в подземельях, в других мирах и во время Ритуалов Призыва. При изучении умения светится соответствующее очко умения, необходимое для его открытия. Наиболее распространены очки умений #1синего#0 цвета, затем #2зелёные#0 и #4красные#0.</desc>
      <relatedEntries>inscriptionTable,lectern,unlockingPowers</relatedEntries>
    </block>
    <block id="calefactor">
      <name>Калефактор</name>
      <desc>Магическая печь. Калефактор может производить дополнительную Винтеумную пыль в процессе обработки сырья. При наличии Светлого, Нейтрального или Тёмного эфириума Калефактор может удваивать руды. Также у него всегда есть небольшой шанс удвоить приготовленную пищу.</desc>
      <relatedEntries>foci,manafocus,chargefocus</relatedEntries>
    </block>
    <block id="inscriptionTable">
      <name>Стол начертания</name>
      <desc>Организованность - обязательное условие для любого мага, желающего добиться успеха. Используя этот стол и "Книгу и перо", можно составлять заклинания невероятной силы. Большинство магов размещают известные им части заклинаний в верхней части стола (большой серый прямоугольник), затем перетаскивают Формы и Модификаторы вниз в коричневые квадраты, отведённые под группы, а Компоненты - в самый низ (серая полоска), чтобы составить заклинание. После того как заклинание будет готово, можно записать его в книгу (вы ведь не забыли поместить её на стол, не так ли?). Эту книгу надо положить на Лекторий, входящий в мультиблочную структуру Алтаря Создания, и она будет сопровождать вас в процессе создания заклинания. Книгу также стоит прочитать, так как она содержит краткое описание заклинания, которое вы будете создавать, список материалов и анализ Сродства. Более подробно см. в разделе #5Guides -&gt; Ваше первое заклинание#0.</desc>
      <relatedEntries>altarOfCreation,craftingAltar,magiciansWorkbench,spellComponents101,spell_parchment,inscriptionUpgrades</relatedEntries>
    </block>
    <block id="particleEmitter" unlocked="true">
      <name>Излучатель частиц</name>
      <desc>Излучатель частиц - это чисто декоративный блок. Может быть использован для создания магического окружения. Излучатель можно настроить, щёлкнув на нём ПКМ, а также скрыть. Если он скрыт, то, только "Кристальным ключом", можно снова сделать его видимым. Если щёлкнуть ПКМ на Излучателе в режиме "отсоединения", то его настройки будут скопированы. Если щёлкнуть ПКМ на другом Излучателе, также находясь в режиме "отсоединения", то эти настройки будут скопированы на второй Излучатель.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="aum">
      <name>Аум</name>
      <desc>Цветок, обладающий целебными свойствами, Аум является компонентом многих заклинаний. Его можно найти только у основания Ведьминого Дерева.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="tarmaroot">
      <name>Корень Тарма</name>
      <desc>Корень Тарма, более светлый, чем кажется, растёт в пещерах и других тёмных местах. Он является ингредиентом заклинаний, зелий и некоторых других компонентов.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="wakebloom">
      <name>Рассветница</name>
      <desc>Растущая на поверхности воды в тёплом климате, Рассветница часто используется в заклинаниях на основе воды, а также является компонентом Сущности Воды.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="summoner">
      <name>Призыватель</name>
      <desc>Призыватель - это ещё одно изобретение, которое упрощает задачи магам, он использует Эфириум для вызова существ, которые выполняют его приказы. Устройству нужен сигнал красного камня. Вызов существ требует больших затрат, а также постоянных затрат на поддержание жизни существа. Если сигнал красного камня отключить или закончится энергия, то существо исчезнет. Если существо исчезло или убито, то будет небольшая задержка, прежде чем оно может быть вызвано снова. Обратите внимание, что для призыва требуется полноценное заклинание вызова, а не просто заполненная Кристальная Филактерия.</desc>
      <relatedEntries>crystal_phylactery,chargefocus,manafocus,foci</relatedEntries>
    </block>
    <block id="inlays">
      <name>Инкрустация</name>
      <desc>Инкрустация - это особые руны, которые используются как для украшения, так и для вызова боссов при правильном расположении (см. раздел "Structures"). А также, их можно использовать как Рельсы. Существует несколько различных типов инкрустаций.</desc>
      <subitem id="redstone_inlay">
        <name>Красная инкрустация</name>
        <desc>Базовая Инкрустация. Она используется для вызова боссов, а также может использоваться в качестве рельсов. Проезжая по ним, вагонетка ускоряется. Остерегайтесь резких поворотов на большой скорости, так как она может сойти с "рельсов".</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="iron_inlay">
        <name>Железная Инкрустация</name>
        <desc>Железная Инкрустация является промежуточной. Она используются для вызова боссов, а также может использоваться в качестве рельсов. Если вагонетка коснётся железной версии Инкрустации, то она изменит направление движения. Часть импульса сохраняется, но не вся.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="gold_inlay">
        <name>Золотая инкрустация</name>
        <desc>Это самая продвинутая Инкрустация. Она используются для вызова самых могущественных боссов. Также она может использоваться в качестве рельсов.  Когда вагонетка коснётся Золотой Инкрустации, она попытается переместиться на следующую золотую в том направлении, в котором она движется в данный момент, в пределах 8 блоков. При этом вагонетка (и её пассажир) может перемещаться через твёрдые препятствия, так как это фактически телепортация. Однако существует небольшая задержка перед тем, как вагонетка сможет снова телепортироваться на другую золотую "рельсу".</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="stonebricksmooth@3" unlocked="true">
      <name>Резные каменные кирпичи</name>
      <desc>Вы можете создать такие кирпичи в сетке крафта 2x2 из 4-ёх обычных каменных кирпича. Резные версии вам понадобятся при строительстве телепортационных Врат.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="saplingWitchwood">
      <name>Саженцы ведьминого дерева</name>
      <desc>Эти саженцы редко можно получить из листьев Ведьминого Дерева. Их можно посадить, но для этого необходим источник жидкого эфириума в пределах 1 блока саженца и ниже (x/z +/- 1, y-1). Чем больше источников жидкого эфириума (не более 8), тем быстрее он будет расти. Однако даже при наличии всех 8 источников время роста может быть долгим. Когда саженец вырастает в полноценное дерево, он иногда может поспособствовать росту цветка Аум возле него.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </block>
    <block id="altarOfCreation">
      <name>Алтарь Создания</name>
      <desc>Опираясь на силы созидания, Алтарь позволяет магам творить чудеса магии.  Именно здесь вы будете создавать все свои заклинания в AM2. Алтарь Создания - это #9мультиблочная структура#0.
			</desc>
      <relatedEntries>runes,yourFirstSpell,gainingMagicLevels,obelisk,otherworldly_aura</relatedEntries>
    </block>
    <block id="magiciansWorkbench">
      <name>Верстак мага</name>
      <desc>Верстак мага был создан из-за необходимости изготовления большого количества предметов, которые постоянно используют маги. Когда-то одному магу надоело каждый раз очищать сетку крафта, когда он забывал доложить какой-либо компонент, и бежать к сундуку, роняя все предметы по пути. Этот верстак #5имеет несколько сеток для крафта#0, которые можно использовать одновременно для изготовления предметов. Он также запоминает предыдущие рецепты (8 последних) и может восстановить их одним нажатием кнопки в интерфейсе, если компоненты находятся в его #5внутреннем хранилище#0. Существует улучшение "Создание", позволяющее увеличить размер второй сетки с 2x2 до 3x3.</desc>
      <relatedEntries>workbenchUpgrade</relatedEntries>
    </block>
    <block id="everstone" unlocked="true">
      <name>Вечный камень</name>
      <desc>Это блок, пропитанный магией, который может имитировать другие блоки, подобно #5Блокам иллюзий#0. Однако при разрушении он #9не выпадает, а на короткое время становится бесплотным#0. Со временем он снова "затвердеет" и вернётся в своё первоначальное состояние. Пока он "твердеет", сквозь него можно пройти, как будто его и нет. Чтобы имитировать блок, просто щёлкните по нему ПКМ нужным блоком в руках. Если он ещё не имитирует ничего, то он имеет свои собственные свойства блока. Чтобы снять маскировку, просто щёлкните ПКМ по Камню с помощью #5Кристального ключа#0. А если щёлкнуть ещё раз, но уже без маскировки, то он выпадет в мир.</desc>
      <relatedEntries>illusionBlock@0,illusionBlock@1</relatedEntries>
    </block>
    <block id="vinteumTorch">
      <name>Винтеумный факел</name>
      <desc>Изготовлены по упрощённой технологии и светят примерно с той же яркостью, что и обычные факелы. Они являются лишь декоративной альтернативой.</desc>
      <relatedEntries>ores</relatedEntries>
    </block>
    <block id="slipstreamGenerator">
      <name>Генератор воздушного потока</name>
      <desc>Вам удалось создать устройство, которое может создавать вокруг себя воздушную подушку, позволяющую вам парить вверх или плавно опускаться к земле. Устройство действует только на магов, находящихся над ним (#5только для игроков#0), но имеет большой радиус действия по вертикали. При тестировании вы заметили, что если вы падаете в радиус действия аппарата, то должно пройти некоторое время, прежде чем он сможет вас поймать. Вам также удалось заставить его работать #9в зависимости от направления взгляда#0. Посмотрите вверх - поднимитесь. Посмотрите вниз - опуститесь. Смотрите вперёд - парите. Вы также можете #9пригнуться, чтобы оставаться вертикально неподвижным#0, независимо от того, куда вы смотрите.</desc>
    </block>
    <block id="spatialVortex">
      <name>Пространственный вихрь</name>
      <desc>Разрыв в ткани пространства, как и положено по её природе, остаётся постоянно нестабильным. В силу этого свойства он пытается выровнять уровень энергии вокруг себя, сбрасывая её избыток в другие Пространственные Вихри. Он также открыт и для обратного - приёма избыточной энергии от других Вихрей. Чтобы использовать это свойство, необходимо поместить магические аппараты или механические устройства в четырёх местах внутри меловых рун внутри формы ритуала. Недостатков всего два - не все виды энергии достаточно летучи, чтобы воздействовать на Вихри, а также незначительное количество энергии при этом рассеивается в окружающую среду. Далее, следует учитывать, что если у какого-либо Вихря нет возможности принять энергию, то она будет теряться с большой скоростью. Наконец, каждый Вихрь считается отдельной сущностью, а не каждая конструкция вокруг него - если общая энергия двух Вихрей одинакова, хотя количество её в отдельных конструкциях не одинаково, то ничего не произойдёт.</desc>
    </block>
    <block id="obelisk">
      <name>Обелиск</name>
      <desc>Обелиск - это исписанная рунами конструкция, используемая для генерации #5Эфириума#0 (энергосистема в Ars Magica 2). Он действует как магическая печь и сжигает "Винтеумую пыль" или "Жидкий Эфириум" для получения энергии.
			!d
			Он может быть изменён с помощью #9Ритуалов#0, чтобы превратить его в #4Черносферий#0 или #9Небесную Призму#0.</desc>
      <relatedEntries>obelisk_structure,blackaurem_structure,celestialprism_structure,essenceAllAround,powerTypes,mana_battery,essence_refiner,essenceconduit,casters,arcanereconstructor,slipstreamGenerator,crystal_wrench</relatedEntries>
    </block>
    <block id="brokenLink">
      <name>Разорванная энерго-линия</name>
      <desc>Если создаётся энерго-линия, и в какой-то момент, например, "Проводники эфириума" или генератор (Обелиск, Призма, Черносферий и т.п.) нарушаются, то энергосистема попытается дать вам понять, что здесь что-то было, и что-то не так. Эти блоки будут автоматически размещены энергосистемой при обнаружении обрыва энергии. Этот специальный блок будет размещён в том месте, где раньше находился энергопроводящий элемент или генератор.
			!d
			Данные блоки могут быть размещены только там, где нет других блоков. Их нельзя сломать вручную, но можно заменить любым блоком. Также эти спец. блоки будут видны, только если на вас надеты #9Очки техномага#0.</desc>
      <relatedEntries>magitechGoggles</relatedEntries>
    </block>
    <block id="flickerHabitat">
      <name>Обитель фликеров</name>
      <desc>Это конструкция из кристаллов, предназначенная для того, чтобы позволить Фликерам оставаться в нашем мире. Если туда добавить устройство #9Фокус фликера#0, то они будут выполнять ряд задач, таких как выращивание растений, сортировка предметов, рыбалка, создание магических барьеров и многие другие функции.
			!d
			Вы также можете поместить в Обитель #9Банку для фликеров#0, и она будет служить для изменения функциональности соседних примыкающих Обителей (макс. 6 дополнительных, по одной Обители на каждую сторону), в которых есть "Фокус фликера".
			!d
			Более подробную информацию о их модификациях см. в разделе #9Items#0 -&gt; #9Фокус фликера#0.</desc>
      <relatedEntries>flickerFocus,flicker_jar,crystalMarkers</relatedEntries>
    </block>
    <block id="crystalMarker">
      <name>Кристаллы-маркеры</name>
      <desc>Используются для обучения Фликеров внутри их "Обители" как сортировать предметы. Надев #9Очки техномага#0, можно увидеть уровень приоритета различных Кристаллов-маркеров. Этот приоритет указывает на порядок, в котором Фликеры будут пытаться переместить предметы. Кристаллы с более низким приоритетом - проверяются первыми. Приоритет любого Кристалла можно изменить, щёлкнув его ПКМ #9Посохм техномага#0.</desc>
      <subitem id="crystalMarker@0">
        <name>Кристалл импорта</name>
        <desc>Этот кристалл даёт указание Фликерам забирать предметы из инвентаря, к которому он прикреплён, и доставлять их в сеть транспортировки предметов. "Кристаллы импорта" не могут иметь уровень приоритета.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="crystalMarker@1">
        <name>Кристалл экспорта</name>
        <desc>Этот кристалл указывает Фликерам, что все предметы в сети транспортировки могут быть экспортированы в инвентарь, к которому прикреплён этот кристалл.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="crystalMarker@2">
        <name>Мимик-кристалл экспорта</name>
        <desc>Будут экспортироваться только те предметы, что уже есть в инвентаре для экспорта.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="crystalMarker@3">
        <name>Кристалл указанного экспорта</name>
        <desc>Задаёт фильтр экспорта, который настраивается в графическом интерфейсе этого кристалла.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="crystalMarker@4">
        <name>Кристалл регулируемого экспорта</name>
        <desc>Задаёт фильтр экспорта и точное количество, которое должно присутствовать в инвентаре экспорта. Настраивается в графическом интерфейсе этого кристалла. Настройка поддерживает ЛКМ, ПКМ, скроллинг колёсиком мыши и Shift.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="crystalMarker@5">
        <name>Регулируемый двунаправленный кристалл</name>
        <desc>Позволяет импортировать и экспортировать предметы из инвентаря, к которому прикреплён этот кристалл. !d Импорт: !l Фликеры будут забирать точное количество предметов, заданное в кристалле (минимальный остаток не забирают). !d Экспорт: !l Фликеры будут помещать точное количество предметов в инвентарь с этим кристаллом (остальные предметы могут уйти в другой инвентарь, если настроить приоритеты).</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="crystalMarker@6">
        <name>Кристалл указанного импорта</name>
        <desc>Указывает, что будет импортироваться в сеть.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
	  <subitem id="crystalMarker@7">
        <name>Финальный кристалл экспорта</name>
        <desc>Этот кристалл имеет специальный, самый низкий (11) приоритет экспорта. Служит для особых схем, куда предметы будут поступать в самую последнюю очередь (как вариант - на утилизацию).</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
	  <subitem id="crystalMarker@8">
        <name>Кристалл экспорта заклинания</name>
        <desc>Этот кристалл приказывает Фликерам следить за Алтарём Создания в радиусе 10 блоков. Если на нём создаётся заклинание, Фликеры попытаются достать следующий предмет, необходимый для заклинания, и поместить его в инвентарь, отмеченный этим кристаллом.</desc>
        <relatedEntries>flickerFocus,spell_staff_magitech,magitechGoggles,crystal_wrench</relatedEntries>
      </subitem>
    </block>
    <block id="keystoneDoors">
      <name>Рунические двери</name>
      <desc>Эти двери могут быть заперты с помощью комбинации рун. Если дверь заперта, она откроется только в том случае, если у вас в инвентаре есть "Рунический дешифратор" с подходящей комбинацией рун. Если дверь не заперта, она работает как обычная дверь. Зомби не могут сломать их ни в том, ни в другом случае. Кликните Shift+ПКМ чтобы зайти в интерфейс настроек двери.</desc>
      <subitem id="keystoneDoor">
        <name>Руническая дверь</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>keystone, keystoneTrapdoor</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="keystoneTrapdoor">
        <name>Рунический люк</name>
        <desc></desc>
        <relatedEntries>keystone, keystoneDoor</relatedEntries>
      </subitem>
    </block>
    <block id="armor_infuser_index">
      <name>Стол особых зачарований брони</name>
      <desc>С помощью этого стола можно наложить на любую броню в Minecraft специальные чары. Для этого необходимо, чтобы броня была экипирована. При наведении курсора на любой доспех появится подсказка "Зажмите Shift для доп. информации". Это покажет, сколько XP (опыт) было вложено в броню. Броня набирает XP вместе с вами за привычные действия. Подробнее о том, как это работает, см. в разделе #5Mechanics#0 -&gt; #5Уровень опыта доспехов#0. !d Как только броня достигнет хотя бы 30-го уровня, на неё можно наложить чары первого тира (1 выбор из 4-ёх чар). Просто экипируйте доспехи и подойдите к этому столу. Поместите броню из слотов для экипировки в нижней части интерфейса в специальный слот. Доступные чары будут отображаться в цвете, недоступные - серым. На каждый предмет брони можно наложить только один тип чар за тир, поэтому выбирайте с умом! !d Стоимость чар следующая: !l Набор 1: 30 уровней !l Набор 2: 42 уровня !l Набор 3: 54 уровня !l Набор 4: 66 уровней !d Каждый раз, когда вы накладываете чары на броню, из неё вычитается XP.</desc>
	  <subitem id="armor_infuser">
		<name>Создание этого стола</name>
		<desc></desc>
		<relatedEntries></relatedEntries>
	  </subitem>
      <subitem id="imbuement_burnout_reduction">
        <name>Чары: Уменьшение Перегрузки</name>
        <desc>Даёт 150%-ное увеличение скорости снижения Перегрузки. Эффект суммируется для каждой части брони, максимум - 600%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Поножи, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_fall_damage">
        <name>Чары: Урон от падения</name>
        <desc>Уменьшает урон от падения на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Поножи, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_drown_damage">
        <name>Чары: Урон от утопления</name>
        <desc>Уменьшает урон от утопления на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_explosive_damage">
        <name>Чары: Урон от взрыва</name>
        <desc>Уменьшает урон от взрыва на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_phys_damage">
        <name>Чары: Физический урон</name>
        <desc>Уменьшает физический урон на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_fire_damage">
        <name>Чары: Урон от огня</name>
        <desc>Уменьшает урон от огня на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_frost_damage">
        <name>Чары: Урон от льда</name>
        <desc>Уменьшает урон от льда на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_lightning_damage">
        <name>Чары: Урон от молний</name>
        <desc>Уменьшает урон от молний на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_magic_damage">
        <name>Чары: Урон от магии</name>
        <desc>Уменьшает урон от магии на 15%. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_mana_regeneration">
        <name>Чары: Регенерация маны</name>
        <desc>Увеличивает на 10% скорость регенерации маны. !d Доступные слоты: Голова, Нагрудник, Ноги, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_magitech">
        <name>Чары: Очки техномага</name>
        <desc>Наделяет шлем #5Очками техномага#0, показывая дополнительную информацию некоторых блоков AM2. !d Доступные слоты: Голова</desc>
        <relatedEntries>magitechGoggles</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_pinpoint_ores">
        <name>Чары: Выявление руд</name>
        <desc>Усиливает предчувствие нахождения полезных ископаемых при удержании в руках #5Свечи-оберега#0. Пламя будет становиться чёрным, если вы находитесь в пределах 2 блоков от руды. !d Доступные слоты: Голова</desc>
        <relatedEntries>warding_candle</relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_hunger_regen">
        <name>Чары: Восстановление сытости</name>
        <desc>Пассивно восстанавливает ваш голод. !d Доступные слоты: Голова</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_mining_speed">
        <name>Чары: Ускорение добычи</name>
        <desc>Увеличивает скорость добычи блоков на 50%. !d Доступные слоты: Голова</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_thaumic_vision">
        <name>Чары: Таумическое зрение</name>
        <desc>#5ТРЕБУЕТСЯ THAUMCRAFT#0 !d Добавляет шлему способность видеть как через "Очки откровения". !d Доступные слоты: Голова</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_water_breathing">
        <name>Чары: Дыхание под водой</name>
        <desc>Позволяет дышать под водой в течение короткого времени при недостатке воздуха. !d Доступные слоты: Голова</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_flicker_lure">
        <name>Чары: Приманка для фликеров</name>
        <desc>При приближении #9Фликеры#0 не будут пугаться и исчезать. !d Доступные слоты: Нагрудник</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_soulbound">
        <name>Чары: Привязка к душе</name>
        <desc>После возрождения предмет останется с вами в том же слоте. !d Доступные слоты: Нагрудник, Поножи, Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_healing">
        <name>Чары: Лечение</name>
        <desc>Накладывает сильный эффект регенерации, когда здоровье почти на нуле. !d Доступные слоты: Нагрудник</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_life_saving">
        <name>Чары: Оберег жизни</name>
        <desc>Спасает вас от смерти и восстанавливает 50% здоровья.  Наносит огромный урон броне и имеет долгое восстановление способности. !d Доступные слоты: Нагрудник</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_bonus_xp">
        <name>Чары: Бонус к магическому опыту</name>
        <desc>Даёт 50% бонусного магического опыта от произнесения заклинаний. !d Доступные слоты: Нагрудник</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_recoil">
        <name>Чары: Отдача</name>
        <desc>Не очень сильно отбрасывает противника при нанесении по вам урона в ближнем бою. !d Доступные слоты: Нагрудник</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_stepassist">
        <name>Чары: Шаг на 1 блок выше</name>
        <desc>Позволяет взбираться на 1 блок выше как по ступенькам. !d Доступные слоты: Поножи</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_dispelling">
        <name>Чары: Рассеивание</name>
        <desc>Рассеивает с вас любые дебаффы (негативные эффекты). Имеет небольшое время перезарядки. !d Доступные слоты: Поножи</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_lava_prot">
        <name>Чары: Защита от лавы</name>
        <desc>Если вы упадёте в лаву, то эти чары активируются, превратив лаву вокруг вас в защитный купол из булыжника/обсидиана. !d Доступные слоты: Поножи</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_jump_boost">
        <name>Чары: Усиление прыжка</name>
        <desc>Эти чары позволяют прыгать значительно выше. !d Доступные слоты: Поножи</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_swim_boost">
        <name>Чары: Бонус к скорости плавания</name>
        <desc>Эти чары позволяют плавать значительно быстрее. !d Доступные слоты: Поножи</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_run_speed">
        <name>Чары: Бонус к скорости бега</name>
        <desc>Эти чары позволяют бегать значительно быстрее. !d Доступные слоты: Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_fall_protection">
        <name>Чары: Защита от падения</name>
        <desc>Автоматически накладывает на вас эффект замедленного падения прямо перед ударом о землю, предотвращая весь урон. Эффект имеет время перезарядки. !d Доступные слоты: Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_freedom">
        <name>Чары: Свобода движения</name>
        <desc>Предотвращает воздействие на вас большинства эффектов, препятствующих движению. !d Доступные слоты: Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_water_walking">
        <name>Чары: Хождение по воде</name>
        <desc>Вы можете ходить по воде. Вы - ниндзя! !d Хождение по воде применяется только тогда, когда вы находитесь на поверхности воды. Если вы находитесь в воде или под водой, вы плаваете как обычно. Выпрыгните из воды, чтобы ходить по воде. Чтобы опуститься в воду - просто нажмите клавишу "пригнуться". !d Доступные слоты: Ботинки</desc>
      </subitem>
      <subitem id="imbuement_light_step">
        <name>Чары: Поступь света</name>
        <desc>Автоматически устанавливает магический свет у ваших ног (если это возможно) везде, где уровень освещенности достаточно низок (7 и ниже) для предотвращения появления монстров. !d Доступные слоты: Ботинки</desc>
      </subitem>
    </block>
	<block id="flicker_lure">
      <name>Приманка для фликеров</name>
      <desc>Обычно фликеры не могут попасть в наш мир, но с небольшой хитростью и сноровкой вы можете это сделать. Разместив этот блок и запитав его от Эфириума, вы сможете притягивать фликеров в наш мир! Когда вы захотите их получить, просто подайте сигнал красного камня. Тип фликеров будет зависеть от того, где находится Приманка. См. раздел #9Mobs#0 -&gt; #9Фликеры#0 для получения информации о том, где найти конкретных фликеров.</desc>
      <relatedEntries>Flicker</relatedEntries>
    </block>
	<block id="arcane_deconstructor">
      <name>Чародейский разрушитель</name>
      <desc>При использовании #5тёмного эфириума#0 может разобрать предмет на составные части. !d А ещё, он может разбирать заклинания. Вы получите обратно большинство предметов из заклинания, но такие предметы, как пустые руны или вложенный эфириум, а также пергамент, не будут возвращены. !d Разрушитель будет пытаться поместить предметы в соседние инвентари, если его собственный переполнится при разборке. Все предметы, которые некуда поместить, будут просто выбрасываться в мир.</desc>
      <relatedEntries>chargefocus</relatedEntries>
    </block>
	<block id="otherworldly_aura">
      <name>Аура другого мира</name>
      <desc>Используется для автоматизации создания заклинаний. Вызывает теневую копию того, кто её создал, для завершения заклинания. !d Для её использования необходимо следующее: !l -Быть в пределах 10 блоков от #5Алтаря Создания#0 !l -#4тёмный#0 или #9нейтральный#0 эфириум (имейте большие запасы, путешествия между миров стоят дорого!) !l -Один или более блоков-хранилищ (сундук, воронка т.д.) в пределах 8 блоков от Ауры. Именно в этих хранилищах будут искаться реагенты для заклинаний. !d Черносферий будет поддерживать тень столько, сколько потребуется, при условии, что у него достаточно энергии. Если энергия иссякнет, тень рассеется, и, злясь на неудобства, она может забрать любой реагент, который у неё в данный момент находится! Одновременно алтарю будет помогать только одна Аура, несколько их не нужно. !d Чтобы получить Ауру, проведите #5Ритуал другого мира#0 возле #5Неактивного спавнера#0 с #5Перемена мест#0 в качестве катализатора.</desc>
      <relatedEntries>rituals_overview,Transplace,corruption_obelisk,inertSpawner</relatedEntries>
    </block>
	<block id="inertSpawner">
		<name>Неактивный спавнер</name>
		<desc>Вам удалось подобрать спавнер монстров, но, похоже, он больше не может никого порождать. Вам следует поискать другое применение этому устройству или найти способ снова активировать его. !d Возможно, #5тёмный эфириум#0 и #5Наполненная кристальная филактерия#0 смогут заставить его снова работать...</desc>
		<relatedEntries>otherworldly_aura,blackaurem_structure,crystal_phylactery</relatedEntries>
	</block>
  </blocks>
  <mechanics>
    <mechanic id="affinity">
      <name>Сродство</name>
      <desc>#5Сродство#0 представляет собой связь с определёнными областями магии. В начале игры у вас его нет. Ваше сродство представлено в виде небольшой диаграммы в HUD (интерфейс пользователя), а более подробно его можно рассмотреть в "Оке" (блок, который можно скрафтить). Сродство будет меняться в зависимости от того, какие заклинания вы произносите, то есть, если вы будете чаще произносить определенные типы заклинаний, вы станете лучше в них разбираться.
	  Произнося заклинания с другим сродством, вы сдвигаетесь в сторону него. Как только вы достигнете 100% сродства, вы станете заблокированы в нём, и вам придётся прочитать том противоположного сродства, чтобы разблокироваться, после чего обычная прогрессия возобновится. Разблокирование полного сродства приведёт к снижению до 80% его глубины.
	  
	  Каждый компонент заклинания имеет сродство. Компоненты с тем же сродством, что и у вас, будут стоить меньше маны и, в зависимости от глубины сродства, могут даже не стоить реагентов. Компоненты противоположного сродства, однако, будут стоить больше маны и, опять же в зависимости от глубины сродства, могут потребовать дополнительных реагентов. Сродства дают определённые бонусы и недостатки, описанные на страницах, посвящённых конкретным сродствам.
			</desc>
      <subitem id="earth_affinity">
        <name>Сродство с Землёй</name>
        <desc>
		Сродство с Землёй даёт незначительный бонус к защите благодаря прочной коже. При максимальном значении вы получаете 10% снижения общего урона, эффект применяется перед бронёй. Это значение зависит от глубины сродства и начинается с 25%
		!d
		Это сродство делает вас тяжелее, поэтому вы быстрее тонете в воде (хотя и не настолько, чтобы не всплыть), и не можете упасть высоко не получив урона от падения.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="water_affinity">
        <name>Сродство с Водой</name>
        <desc>
					Сродство с Водой даёт бонус к скорости плавания, а также замедляет потерю дыхания под водой. Кроме того, вас не смывает текучая вода. Эндермены, атакующие мага с полным сродством к воде, получают урон, как если бы они коснулись воды.
					!d
					Маги воды периодически получают урон при контакте с огнём, что делает Незер особо опасным. Но урон от огня не наносится при уровне здоровья 75% и ниже.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="air_affinity">
        <name>Сродство с Воздухом</name>
        <desc>
					Сродство с Воздухом даёт бонус к высоте прыжка и позволяет падать с большой высоты, прежде чем вы получите урон. Эти бонусы зависят от глубины сродства: при глубине 50% вы можете прыгнуть на один блок выше и упасть на один блок ниже.  При глубине 75% этот бонус увеличивается до 2, а при полной глубине - до 3.
					!d
					Магам воздуха мешают дождь и гром. Ветер сдувает вас, и вы двигаетесь медленнее. #5Пригнувшись#0 или используя заклинание #5Гравитационный колодец#0 можно свести на нет этот эффект и двигаться в грозу, хотя и медленно.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="fire_affinity">
        <name>Сродство с Огнём</name>
        <desc>
					Сродство с Огнём даёт снижение урона от огня и лавы, но не даёт полной неуязвимости. Защита напрямую зависит от глубины сродства и достигает 60% при полной глубине. Если ударить врага с полным сродством, то он загорится.
					!d
					Когда сродство к огню достигнет 50%, вы начнете периодически получать урон при прикосновении к источникам воды. Этот урон не снижает уровень здоровья ниже 75% и ниже.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="nature_affinity">
        <name>Сродство с Природой</name>
        <desc>
					Сродство с Природой даёт дополнительные семена и саженцы при сборе растений по всему миру. При 50% глубины вы получаете эффект "Шипы", наносящий обратный урон атакующим в ближнем бою (аналогично зачарованию брони). Этот урон увеличивается от 75% сродства до 100%. При полном сродстве с природой вы также медленно восстанавливаете голод находясь под солнцем. При полном сродстве вы можете пускать корни в землю, что позволяет вам взбираться на некоторые поверхности, как это делает паук.
					!d
					Сродство с природой делает ваши движения немного медленнее из-за корней. При полной сродстве вы быстрее теряете голод ночью или в тёмных местах.
					!d
					А также, вы получаете аспект "Лист на ветру", отменяя все повреждения от падения и падаете медленнее. Вы можете нажать клавишу "Shift" (пригнуться), чтобы падать с обычной скоростью. При этом урон от падения всё равно будет отменён.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="ice_affinity">
        <name>Сродство со Льдом</name>
        <desc>
					Сродство со Льдом замедляет атакующих. При глубине 50% "пригнувшись" вы сможете замораживать воду до состояния льда перед собой, что позволит вам создавать мосты во время движения. При 100% глубине вы можете заморозить лаву до состояния обсидиана.
					!d
					Все маги льда двигаются немного медленнее из-за своей хладнокровности, если только они не находятся на льду или в воде.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="lightning_affinity">
        <name>Сродство с Молнией</name>
        <desc>
					Сродство с Молнией позволяет вам бегать быстрее. Увеличение скорости напрямую зависит от глубины сродства - от 1% до 30%. При глубине 50% вы получаете возможность перешагивать уступы высотой в один блок.
					!d
					К сожалению, из-за этого сродства вы не можете быстро передвигаться в воде. Однако вы можете поджигать TNT и заряжать Криперов! Не волнуйтесь, по мере того, как вы улучшите свою электрическую природу, вы сможете уменьшить эффект от TNT и Криперов.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="life_affinity">
        <name>Сродство с Жизнью</name>
        <desc>
					Сродство с Жизнью позволит вам очень медленно восстанавливать дополнительное здоровье. Скорость регенерации напрямую зависит от глубины сродства. Регенерация происходит независимо от уровня голода.
					!d
					Из-за сильной связи с жизненной силой, каждый раз, когда вы кого-то убиваете, это вызывает у вас отвращение и тошноту.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="arcane_affinity">
        <name>Сродство с Тайной магией</name>
        <desc>
					Тайная магия (или "Аркана") приводит к тому, что все заклинания стоят на 5% меньше маны, в дополнение к другим уменьшениям маны. При полной глубине также есть шанс, что после произнесения заклинания вы получите эффект "Ясность мысли", в результате чего следующее заклинание будет бесплатным.
					!d
					Как недостаток, все источники магического урона наносят вам больше урона.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="ender_affinity">
        <name>Сродство с Краем</name>
        <desc>
					Сродство с Краем даёт вам устойчивость к яду при глубине 50%, а при 75% вы приобретаете ночное зрение в тёмных местах. При полном сродстве Эндермены не будут нападать на вас, если вы не нападёте на них первым.
					!d
					Из-за тёмной природы этой магии максимальное здоровье снижается на свету, а при более высоком сродстве с Краем - и к воде. Ходят слухи, что мастера Края преодолели грань этой слабости.
				</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="spellCreation" unlocked="true">
      <name>Создание заклинаний</name>
      <desc>Создание заклинаний требует некоторого времени, но сам процесс прост. Сначала выучите несколько частей заклинания с помощью #5Ока#0. Затем выложите заклинание, которое вы хотите создать, на #5Столе начертания#0. Возьмите полученную книгу и поместите её на Лекторий и бросьте на Алтарь Создания #5Пустую руну#0. Книга будет вести вас по всему остальному процессу, показывая, что вам нужно. Когда в процессе создания заклинания потребуется Эфириум, используйте #5Кристальный ключ#0, чтобы при необходимости изменить тип энергии, а затем дёрните Рычаг мультиблочной конструкции. Структура будет потреблять нужное количество энергии, после чего Рычаг автоматически вернётся в обратное положение. После того как заклинание будет создано, возьмите его и щёлкните ПКМ, чтобы дать ему имя и установить значок. Если всё сделано правильно, заклинание можно будет использовать! В противном случае при произнесении заклинания снова отобразится UI (пользовательский интерфейс) настройки.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="infusion">
      <name>Наполнение</name>
      <desc>#5Наполнение#0 - это процесс, при котором броня из АМ будет расходовать ману из вашего запаса для своего восстановления. Из-за этой механики все АМ доспехи имеют низкую прочность и не продержатся долго без маны. Если снять их, то они перестанут чиниться - для этого они должны быть экипированы. Если броня имеет полную прочность, то мана тратиться не будет.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="mana" unlocked="true">
      <name>Мана</name>
      <desc>Мана - это запас вашей магической энергии. Вы получаете больше маны, повышая свой уровень, побеждая боссов, приобретая таланты и выполняя определённые Ритуалы. !d Мана восстанавливается со временем, но её можно ускорить, съев #9Кекс из маны#0 или находясь рядом с Обелиском, Небесной призмой или Черносферием с их зарядом более 10%. #9Зелья маны#0 и #9Связки зелий#0 можно использовать для мгновенного пополнения маны. Сама же мана представлена в виде синей полоски в HUD. Вы можете использовать команду "#2/amuicfg#0", чтобы включить опцию, показывающую точное числовое значение маны.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="magicLevel" unlocked="true">
      <name>Уровень магии</name>
      <desc>Уровень магии отражает силу мага. С ростом уровня увеличиваются запасы Маны и устойчивость к Перегрузке. Уровень магии можно повысить, произнося правильные заклинания. Правильное заклинание - то, которое выполняет поставленную задачу, т.е. если вы будете целый час метать огненный шар в стену, это ни к чему не приведёт. Некоторые компоненты, имеющие подходящие цели, в редких случаях, дают больше опыта (XP) для перехода на следующий уровень. Уровень магии отображается в виде синего числа внизу в середине экрана. Вы можете использовать команду "#2/amuicfg#0", чтобы включить опцию, показывающую точное число вашей шкалы опыта магии.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="burnout" unlocked="true">
      <name>Перегрузка</name>
      <desc>Перегрузка - это уровень напряжения при произнесении заклинаний. Чем выше уровень Перегрузки, тем больше маны будет стоить каждое заклинание. Использование более мощных заклинаний приводит к большой Перегрузке. Со временем она уменьшается. Повышение уровней магии повышает её предел, позволяя произносить больше заклинаний до наступления полной усталости. В зависимости от степени Перегрузки могут возникать побочные эффекты. Они варьируются от незначительных неудобств, таких как кратковременная Слабость и Замедление, до более серьёзных, таких как разряды молний или произвольная телепортация на короткие расстояния, вплоть до полного уничтожения самого себя, но это случается редко и только у очень сильных архимагов, полностью переполнивших показатель Перегрузки. Сам же этот уровень отображается в виде красной полоски в HUD. Вы можете использовать команду "#2/amuicfg#0", чтобы включить опцию, показывающую точное число вашей Перегрузки.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="rituals">
      <name>Ритуалы призыва</name>
      <desc>Ритуалы призыва нужны для вызова боссов в Ars Magica. См. раздел #5Bosses#0, где описаны ритуалы, характерные для каждого из них.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="moonstone_meteors">
      <name>Метеориты Лунного камня</name>
      <desc>Иногда в ночное время на землю могут упасть небольшие метеориты. Это единственный способ получить #9Руду лунного камня#0. Полнолуние увеличивает вероятность появления такого метеора. Он всегда падает в пределах 32 блоков от игрока, и только на блок травы биома. Если у вас не землянка из грязи и травы, то он не упадёт на ваш "дом". А если он именно такой, то что с вами не так? Вы что, никогда не читали "Три поросёнка"?</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="enchantments" unlocked="true">
      <name>Зачарования</name>
      <desc>Ars Magica добавляет в игру пару полезных зачарований, которые помогут вам в достижении магического мастерства.</desc>
      <subitem id="magic_resistance">
        <name>Магическое сопротивление</name>
        <desc>Как следует из названия, это зачарование обеспечивает защиту от магического урона. !d Зачарование имеет 4 ранга и накладывается на доспехи.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <subitem id="soulbound">
        <name>Связанный с душой</name>
        <desc>Надоело терять снаряжение при смерти? Теперь это можно исправить. Зачарование "Связанный с душой" может быть наложено практически на любой предмет. После смерти этот предмет останется в вашем инвентаре. Вы возродитесь с ним и он будет в том же слоте инвентаря, в котором он был до смерти. !d Максимальный уровень этого зачарования равен 1.</desc>
        <relatedEntries></relatedEntries>
      </subitem>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="armor_xp_infusion">
      <name>Уровень опыта доспехов</name>
      <desc>Каждый раз, когда вы получаете опыт (XP), все экипированные доспехи тоже получают свой XP. Это количество равно общему количеству опыту, которое вы только что получили, разделенное поровну между всеми экипированными частями брони. Любая броня может получать XP, а затем можно использовать его на #9Столе особых зачарований брони#0.</desc>
      <relatedEntries>armor_infuser</relatedEntries>
    </mechanic>
    <mechanic id="silver_skills">
      <name>Серебряные навыки</name>
      <desc>Это навыки, которые можно найти в Оке, но которые нельзя получить обычным способом. Чтобы получить их, необходимо создать правильную комбинацию заклинаний, а затем произнести её. Существует несколько правил для комбинаций разблокировки, которые несколько облегчают их расшифровку. !d 1.) Все части, необходимые для разблокировки серебряного навыка, должны находиться в #9том же дереве, что и сам серебряный навык#0. !d 2.) Все серебряные навыки требуют от #9 2 до 4 компонентов и/или модификаторов для разблокировки#0. !d 3.) Формы не имеют значения при открытии серебряного навыка. #Можно использовать любую#0. !d 4.) Комбинация #9не обязательно должна быть в каком-то определенном порядке#0. Если в ней присутствуют нужные компоненты, то она сработает. !d 5.) Все Компоненты/Модификаторы #9должны находиться на одной и той же стадии#0. !d 6.) Компоненты и модификаторы #9должны логично сочетаться с серебряным навыком#0. Например, для "Огненной бури" не потребуется "Утопление". !d 7.) Заклинание для разблокировки серебряного навыка может быть не самым практичным для общего применения.</desc>
      <relatedEntries></relatedEntries>
    </mechanic>
  </mechanics>
  <guides>
    <guide id="introToArsMagica" order="0" unlocked="true" new="false">
      <name>Предисловие</name>
      <desc>Ars Magica стала моей первой попыткой заняться моддингом. На момент выхода AM2 я профессионально занимаюсь разработкой программного обеспечения уже около 11 лет, но игровым дизайном практически не занимался. Мне понравилась игра Minecraft, и я почувствовал, что она идеально подходит для создания волшебного мира. Так что я начал, и кто бы мог подумать, что мне это так понравится! Я потратил буквально сотни часов на разработку AM1 и AM2. С помощью хороших руководств и некоторого везения мне удалось понять, как написать AM1. Теперь я вооружился тем, чему научился и решил некоторые из возникших проблем (и, вероятно, добавил каких-то ещё) и сделал Ars Magica 2. Я хочу поблагодарить всех людей, которые помогли этому моду стать таким, какой он есть сейчас, моих бета-тестеров, всех, кто помогал мне с кодом, моделями и текстурами - без вас мод не был бы таким, какой он есть. А Вы, игроки, я надеюсь, что получите такое же удовольствие от игры в этот мод, как я от его создания. !d Удачно вам поколдовать! !l ~Mithion !d Перевёл #4Pyromanc3r#0 для форк версии 1.6.5 от разработчика #1TCLProject#0. Август 2023г. !d - Некоторые элементы интерфейса перевести нельзя, т.к. они отсутствуют в файлах локализации (по крайней мере пока). !l - Работоспособность для оригинальной AM2 не гарантируется! !d - Ошибки и неточности отправляйте на почту: #2 1710-perevod@bk.ru#0. По возможности обновлю перевод.</desc>
    </guide>
    <guide id="usingThisCompendium" order="1" unlocked="true">
      <name>О компендиуме</name>
      <desc>Заметка от переводчика: !d Если вы используете мод "Client Fixer" для изменения шрифтов и масштаба интерфейса игры, то эта книга может слегка глючить. Возможно, похожие аддоны тоже могут на это повлиять. У книги затемняется фон, иногда она не отображает полное содержимое страницы. Также может пропасть стрелка перелистывания. Это происходит даже в оригинальной английской версии! Не паникуйте, откройте другие разделы или подразделы и вернитесь кнопкой "Назад", текст и стрелка должны появиться. Без модов на интерфейс и при стандартном "интерфейсе: авто" всё отображается корректно. Надеюсь, что автор мода это исправит. Передаю ему слово. !d Данный сборник магических искусств, настроен на разблокировку записей по мере их появления, чтобы помочь вам начать играть с этим модом. Вы будете получать уведомления о разблокировке новой записи. Разделы с новыми предметами будут мерцать, а сами новые записи будут отмечены маленьким голубым шариком со значком восклицательного знака. !d Если вам не нравится это, то вы можете отключить это в конфигурации, изменив "Staged Compendium" на false. Книга поддерживает #9внутренние ссылки#0. Любой предмет, на который вы наводите курсор мыши и который имеет зелёный текст, можно щёлкнуть, и вы перейдёте к записи этого предмета. !d В этом сборнике также оставлен след из "хлебных крошек", то есть вы можете вернуться кнопкой "Назад" в обратном порядке по посещённым страницам.</desc>
    </guide>
    <guide id="theAMUI" order="2" unlocked="true">
      <name>Графический интерфейс AM2</name>
      <desc>Взяв в руки компендиум, вы открыли в себе тайную магию. Теперь у вас активирован интерфейс Ars Magica 2. Для его настройки в любое время введите команду "#2/amuicfg#0". В результате откроется меню конфигурации с возможностью перетаскивания. Внесите изменения и нажмите ESC для их сохранения.</desc>
    </guide>
    <guide id="spellComponents101" order="5">
      <name>101 компонент заклинаний</name>
      <desc>Заклинания состоят из #4Форм#0, #9Компонентов#0 и #2Модификаторов#0. Формы определяют, как заклинание направлено на предметы, компоненты определяют, что заклинание делает с предметами, на которые оно направлено, а модификаторы изменяют некоторые аспекты заклинаний. #4Форма#0 может применяться только один раз в одном заклинании. Формы можно объединять в цепочки, создавая этапы заклинания, например, "Снаряд AoE" (AoE - урон по площади). Компоненты могут быть добавлены один раз в одну стадию заклинания. Что касается модификаторов, то один аспект заклинания может быть изменён три раза за стадию. Это означает, что если у вас есть модификаторы, изменяющие несколько частей заклинания, то они могут блокировать другие модификаторы, изменяющие те же статы, если общий модификатор статов для формы равен трём. В компендиуме будут показаны только те формы, компоненты и модификаторы, которые вы уже знаете или можете изучить.</desc>
    </guide>
    <guide id="yourFirstSpell" order="3" unlocked="true">
      <name>Ваше первое заклинание</name>
      <desc>Чтобы создать заклинание, сначала нужно создать #5Око#0 и разблокировать как минимум одну Форму заклинания и один Компонент. Вначале, для этого, у вас есть три синих очка навыка. Затем создайте "Книгу и перо" и перейдите к #5Столу начертания#0. Поместите туда книгу. !d В пользовательском интерфейсе стола есть три раздела, которые следует отметить. Большой серый квадрат в верхней части - в нём находятся все известные вам Формы, Компоненты и Модификаторы. Раздел "Группа форм" обозначен коричневыми квадратами и их несколько, так как можно создать несколько групп форм. Наконец, есть раздел "Грамматика заклинания", который представляет собой серый прямоугольник в нижней части экрана. !d Создайте #5Группу форм#0, перетащив Формы и/или Модификаторы из верхней области в любой нижний коричневый квадрат в интерфейсе стола. В одном заклинании можно создать несколько групп, по умолчанию их три. Каждая группа может содержать до четырёх Форм/Модификаторов. Группы форм не могут содержать Компоненты. Можно считать, что группы форм - это различные способы наведения заклинания на цель, а "Грамматика заклинания" - это то, что заклинание делает. После создания группы перетащите нужные части заклинания из верхней области в раздел "грамматики заклинаний". В этом разделе могут содержаться Формы заклинаний, Компоненты и Модификаторы вдобавок к группе форм. После того как комбинация будет составлена, подойдите к #5Алтарю Создания#0 и положите на Лекторий книгу с рецептом заклинания. Бросьте #5Пустую руну#0 в центр алтаря, чтобы начать процесс, а затем следуйте подсказкам книги. Саму книгу тоже стоит прочитать, так как в ней содержится краткое описание рецепта заклинания, список материалов для заклинания и анализ сродства заклинания. Обратите внимание, что только определённые Алтари Создания могут создать очень мощные заклинания. Слишком мощные заклинания могут привести к плохим последствиям. Более подробную информацию см. в разделе #5Structures#0 -&gt; #5Алтарь создания#0.</desc>
    </guide>
	<guide id="aFewSpells" order="4" unlocked="true">
      <name>Пара полезных заклинаний</name>
      <desc>В начале игры рекомендуется взять хотя бы одну #9Форму#0 и один #9Компонент#0 в Оке, чтобы не оказаться в ситуации неспособным произнести ни одного заклинания. В этом случае можно либо поискать в подземельях #9Сферу бесконечности#0, либо попытаться сразиться с одним или несколькими боссами, чтобы получить больше. Если вы хотите считерить, то можете воспользоваться командой #9 /respec#0. !p Вот несколько примеров заклинаний для начала: !d Базовая защита: !l Снаряд + Физический урон !d Остаться в живых: !l На себя + Регенерация !d Время копать: !l Касание/Снаряд + Копание !d Очистить листья: !l Снаряд + Осень волшебника !d Быстрое перемещение: !l На себя/Снаряд + Высокий прыжок + Медленное падение + Спешка + Гравитационный колодец</desc>
    </guide>
    <guide id="gainingMagicLevels" order="6">
      <name>Повышение уровня магии</name>
      <desc>Вы получаете уровни магии, произнося заклинания. Чем больше маны расходует заклинание, тем больше магического опыта (XP) оно приносит. Вы не получаете XP, если произнесение заклинания не увенчалось успехом, также присутствует т.н. "diminishing returns" на времени перезарядки, так что спам заклинаний для попытки "нагриндить" уровень ни к чему не приведёт. Произнесение заклинаний также изменяет ваше сродство. Дополнительную информацию см. в разделе #5Механика#0 -&gt; #5Сродство#0.</desc>
    </guide>
    <guide id="unlockingPowers" order="7">
      <name>Получение очков навыков</name>
      <desc>Очки навыков можно получить, прежде всего, повышая уровень. На каждом чётном уровне вы получаете одно очко. На уровнях 2-20 начисляются синие очки навыков, 22-40 - зелёные, 42-50 - красные. Дополнительные очки можно получить, сражаясь с боссами, торгуя с деревенскими жителями и исследуя окрестности. Вы сами выбираете, как поступить! При просмотре разблокируемых возможностей в #5Оке#0 и наведении курсора на них отображается #9текст, соответствующий цвету очков навыков, необходимых для его разблокировки#0.</desc>
    </guide>
    <guide id="essenceAllAround" order="8">
      <name>Система Эфириума</name>
      <desc>Ars Magica содержит уникальную энергетическую систему, называемую #5Эфириум#0.  Эфириум генерируется из #5Обелиска#0. Обелиск отправляет энергию в другие блоки-приёмники в радиусе 10 блоков. Чтобы увеличить радиус действия Обелиска можно разместить #5Проводник эфириума#0. Каждый Проводник также имеет радиус в 10 блоков, в который он может передавать энергию от Обелиска, увеличивая, таким образом, радиус действия цепочки. !d Существует несколько типов Эфириума. Они могут генерироваться другими блоками, например, #9Светлый эфириум#0 из #5Небесной призмы#0 или #4Тёмный эфириум#0 из #5Черносферия#0. Все типы Эфириума имеют те же правила передачи, что и Обелиск, и могут быть расширены с помощью Проводников Эфириума.</desc>
    </guide>
    <guide id="powerTypes" order="9">
      <name>Типы Эфириума</name>
      <desc>По умолчанию существует три типа Эфириума. Аддоны к моду могут регистрировать новые типы Эфириума, но по умолчанию используются Светлый, Нейтральный и Тёмный. См. раздел "Structures" как построить тамошние конструкции с разными вариациями типов Эфириума. Каждый его тип по-разному воздействует на машины и имеет свои преимущества и недостатки. Для создания заклинаний вам также понадобятся все три типа Эфириума, так как некоторые Формы, Компоненты и Модификаторы могут требовать разные типы Эфириума. Некоторые машины могут работать только на определённых типах, а для других требуется несколько типов одновременно.</desc>
    </guide>
  </guides>
</compendium>
